{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Elektromagnetyzm w Krakowie Sk\u0105d ta strona Ponad rok temu zainteresowa\u0142em si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Spo\u0142ecznej Doradczyni Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej - Marty Pateny . Wys\u0142a\u0142em wtedy obszerny wniosek o udost\u0119pnienie informacji publicznej dotycz\u0105cych r\u00f3\u017cnych zagadnie\u0144 jakie zdo\u0142a\u0142em wyszuka\u0107 w publicznych \u017ar\u00f3d\u0142ach informacji (portal Magiczny Krak\u00f3w oraz BIP Urz\u0119du Miasta Krakowa). Czego si\u0119 dowiedzia\u0142em Dzia\u0142alno\u015b\u0107 pani Pateny , chocia\u017c mo\u017ce by\u0107 r\u00f3\u017cnie oceniana, jest przynajmniej dla Miasta bezp\u0142atna. Niemniej moim prywatnym zdaniem samo istnienie stanowiska Spo\u0142ecznego Doradcy Prezydenta ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej nara\u017ca Miasto na \u015bmieszno\u015b\u0107. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce spo\u0142ecznych doradc\u00f3w prezydent Majchrowski ma jedynie troje - pozostali zajmuj\u0105 si\u0119 Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 oraz Targowymi Przestrzeniami Publicznymi. Mo\u017cna by wi\u0119c powiedzie\u0107 \u017ce jest to grono do\u015b\u0107 ma\u0142e - elitarne. Samo istnienie Spo\u0142ecznego Doradcy to jednak jedynie wierzcho\u0142ek masztu g\u00f3ry lodowej. Poza Spo\u0142ecznym Doradc\u0105 Krak\u00f3w zatrudnia te\u017c \u201eEksperta ds. ochrony przed polami elektromagnetycznymi\u201d - pani\u0105 Barbar\u0119 Ga\u0142dzi\u0144sk\u0105-Calik. Pani Barbara jest doktorem nauk ekonomicznych, uko\u0144czy\u0142a te\u017c studia podyplomowe z ochrony \u015brodowiska. Za \u015bwiadczone przez ni\u0105 us\u0142ugi Gmina Krak\u00f3w p\u0142aci rocznie w granicach 85-100 tysi\u0119cy z\u0142otych, w zale\u017cno\u015bci od roku. Do zada\u0144 Eksperta nale\u017cy mi\u0119dzy innymi wypo\u017cyczanie ekspozymetr\u00f3w ch\u0119tnym mieszka\u0144com Krakowa. Ekspozymetry to w skr\u00f3cie urz\u0105dzenia rejestruj\u0105ce si\u0142\u0119 promieniowania elektromagnetycznego w r\u00f3\u017cnych cz\u0119stotliwo\u015bciach. Opr\u00f3cz tego Krak\u00f3w podpisa\u0142 te\u017c umow\u0119 na monta\u017c podobnego urz\u0105dzenia w samochodzie oraz na dachu dw\u00f3ch budynk\u00f3w AGH. \u0141\u0105cznie za te urz\u0105dzenia (w pakiecie z wsparciem technicznym, oprogramowaniem itp.) w latach 2016-2017 zap\u0142acili\u015bmy prawie 600 tys. z\u0142. Podsumowanie wydatk\u00f3w jakie ponosi Miasto tutaj . Czy to potrzebne Nie mnie to ocenia\u0107. Zdecydowanie nie chcia\u0142bym mieszka\u0107 w mikrofal\u00f3wce, mam jednak wra\u017cenie \u017ce mamy ju\u017c instytucje kt\u00f3re powinny o to dba\u0107 - np. Inspekcj\u0119 Ochrony \u015arodowiska. Z reszt\u0105 wszystkie ewentualne przekroczenia rejestrowane przez \"miejskie\" ekspozymetry s\u0105 tylko zg\u0142aszane do WIO\u015a - Miasto nie ma bezpo\u015bredniego wp\u0142ywu na operator\u00f3w sieci kom\u00f3rkowych. (W dodatku Miasto najwyra\u017aniej nie jest nawet zainteresowane wynikami tych zg\u0142osze\u0144, bo z pytaniem o ich efekty odes\u0142a\u0142o mnie do WIO\u015a - postaram si\u0119 dopyta\u0107 i poinformowa\u0107) Dzia\u0142ania pani Pateny i pani Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik w mojej ocenie nie maj\u0105 jednak charakteru naukowej prewencji zagro\u017cenia, a przypominaj\u0105 bardziej, niestety coraz popularniejsze ostatnio, ruchy anty-5G czy antyszczepionkowe . Nawet je\u015bli doceni\u0142bym proaktywno\u015b\u0107 Miasta w wykrywaniu np. stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej przekraczaj\u0105cych dopuszczaln\u0105 moc, to oczekiwa\u0142bym bardziej ostro\u017cnych, wiarygodnych dzia\u0142a\u0144. Materia\u0142y og\u00f3lnodost\u0119pne www.bip.krakow.pl/dok_id=105294 https://www.krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html https://www.mcpu.krakow.pl/sites/default/files/korzystanie_z_urzadzen_elektronicznych_oraz_z_internetu_przez_dzieci_i_m.pdf https://www.krakow.pl/aktualnosci/211015,29,komunikat,rusza_projekt__badzmy_ekocyfrowi_.html Informacje pozyskane z wniosk\u00f3w o udost\u0119pnienie Tutaj obszerna tre\u015b\u0107 wniosku o udost\u0119pnienie informacji publicznej wraz z odpowiedziami Urz\u0119du Miasta Krakowa z wiosny 2019 roku (wniosek z 19.02.2019, odpowied\u017a 10.04.2019). Prawdopodobnie w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci spr\u00f3buj\u0119 uzyska\u0107 podobne informacje dotycz\u0105ce roku 2019 i ewentualnie 2020. Dodam je po uzyskaniu odpowiedzi. Dlaczego teraz? Niestety w nat\u0142oku r\u00f3\u017cnych spraw tematu nigdy nie poci\u0105gn\u0105\u0142em dalej, ale poczu\u0142em znowu mobilizacj\u0119 do tego tematu po po\u015bcie pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik na facebookej grupie \"Nasze miasto w naszych r\u0119kach\" (niestety post zosta\u0142 ju\u017c usuni\u0119ty, moderacja grupy poinformowa\u0142a mnie, \u017ce najprawdopodobiej przez autork\u0119): o tre\u015bci: 5G w Krakowie! Urz\u0105d Komunikacji Elektronicznej poda\u0142, gdzie operatorzy telefonii kom\u00f3rkowej dostali zgod\u0119 na uruchomienie nowego standardu 5G. W Krakowie jest to Play na pa\u015bmie 2100MHz. W podpi\u0119tym pliku, dla zainteresowanych, znajd\u0105 Pa\u0144stwo dok\u0142adne adresy lokalizacji stacji bazowych 5G w Krakowie (polecam skorzysta\u0107 z wyszukiwarki w Excelu wpisuj\u0105c \"Krak\u00f3w\"). Na innych pasmach 5G: 1800MHz i 2600MHz na dzie\u0144 27.04.2020 nie ma w Krakowie wydanych pozwole\u0144, wi\u0119c plik\u00f3w nie podpinam. Za\u0142\u0105czony arkusz zawiera spis lokalizacji maszt\u00f3w bazowych dla sieci 5G w ca\u0142ej Polsce - r\u00f3wnie\u017c w Krakowie. Post spotka\u0142 si\u0119 z, delikatnie ujmuj\u0105c, humorystycznym przyj\u0119ciem, natomiast mnie najbardziej zainteresowa\u0142a osoba, kt\u00f3ra by\u0142a autorem tego postu - pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik \u015bwiadczy (b\u0105d\u017a \u015bwiadczy\u0142a - jak ju\u017c wspomnia\u0142em na wst\u0119pie naj\u015bwie\u017csze informacje mam z przed roku, ale ka\u017c\u0105 one przypuszcza\u0107, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca pani Calik z Urz\u0119dem Miasta ma charakter sta\u0142y) szereg us\u0142ug dotycz\u0105cych tematyki promieniowania elektromagnetycznego. Zauwa\u017cywszy to powi\u0105zanie skomentowa\u0142em post (przyznaj\u0119, w spos\u00f3b by\u0107 mo\u017ce dosadny, ale takie s\u0105 realia social medi\u00f3w :)): Poniewa\u017c pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik zarzuci\u0142a mi podawanie informacji nieprawdziwych, jednocze\u015bnie nigdy nie odpowiadaj\u0105c na pytanie co konkretnie w moim komentarzu jest nieprawd\u0105, postanowi\u0142em wreszcie opublikowa\u0107 materia\u0142y jakie dosta\u0142em na mocy ustawy o dost\u0119pie do informacji publicznych, a dotycz\u0105 m.in. dzia\u0142alno\u015bci pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik finansowanej przez Miasto Krak\u00f3w. Kontakt Uwagi i informacje kt\u00f3re powinny uzupe\u0142ni\u0107 t\u0119 stron\u0119 proponuj\u0119 zg\u0142asza\u0107 przez githuba . Pytania do mnie mo\u017cna m.in. przez twittera @jakub_ste .","title":"Wst\u0119p"},{"location":"#elektromagnetyzm-w-krakowie","text":"","title":"Elektromagnetyzm w Krakowie"},{"location":"#skad-ta-strona","text":"Ponad rok temu zainteresowa\u0142em si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Spo\u0142ecznej Doradczyni Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej - Marty Pateny . Wys\u0142a\u0142em wtedy obszerny wniosek o udost\u0119pnienie informacji publicznej dotycz\u0105cych r\u00f3\u017cnych zagadnie\u0144 jakie zdo\u0142a\u0142em wyszuka\u0107 w publicznych \u017ar\u00f3d\u0142ach informacji (portal Magiczny Krak\u00f3w oraz BIP Urz\u0119du Miasta Krakowa).","title":"Sk\u0105d ta strona"},{"location":"#czego-sie-dowiedziaem","text":"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 pani Pateny , chocia\u017c mo\u017ce by\u0107 r\u00f3\u017cnie oceniana, jest przynajmniej dla Miasta bezp\u0142atna. Niemniej moim prywatnym zdaniem samo istnienie stanowiska Spo\u0142ecznego Doradcy Prezydenta ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej nara\u017ca Miasto na \u015bmieszno\u015b\u0107. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce spo\u0142ecznych doradc\u00f3w prezydent Majchrowski ma jedynie troje - pozostali zajmuj\u0105 si\u0119 Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 oraz Targowymi Przestrzeniami Publicznymi. Mo\u017cna by wi\u0119c powiedzie\u0107 \u017ce jest to grono do\u015b\u0107 ma\u0142e - elitarne. Samo istnienie Spo\u0142ecznego Doradcy to jednak jedynie wierzcho\u0142ek masztu g\u00f3ry lodowej. Poza Spo\u0142ecznym Doradc\u0105 Krak\u00f3w zatrudnia te\u017c \u201eEksperta ds. ochrony przed polami elektromagnetycznymi\u201d - pani\u0105 Barbar\u0119 Ga\u0142dzi\u0144sk\u0105-Calik. Pani Barbara jest doktorem nauk ekonomicznych, uko\u0144czy\u0142a te\u017c studia podyplomowe z ochrony \u015brodowiska. Za \u015bwiadczone przez ni\u0105 us\u0142ugi Gmina Krak\u00f3w p\u0142aci rocznie w granicach 85-100 tysi\u0119cy z\u0142otych, w zale\u017cno\u015bci od roku. Do zada\u0144 Eksperta nale\u017cy mi\u0119dzy innymi wypo\u017cyczanie ekspozymetr\u00f3w ch\u0119tnym mieszka\u0144com Krakowa. Ekspozymetry to w skr\u00f3cie urz\u0105dzenia rejestruj\u0105ce si\u0142\u0119 promieniowania elektromagnetycznego w r\u00f3\u017cnych cz\u0119stotliwo\u015bciach. Opr\u00f3cz tego Krak\u00f3w podpisa\u0142 te\u017c umow\u0119 na monta\u017c podobnego urz\u0105dzenia w samochodzie oraz na dachu dw\u00f3ch budynk\u00f3w AGH. \u0141\u0105cznie za te urz\u0105dzenia (w pakiecie z wsparciem technicznym, oprogramowaniem itp.) w latach 2016-2017 zap\u0142acili\u015bmy prawie 600 tys. z\u0142. Podsumowanie wydatk\u00f3w jakie ponosi Miasto tutaj .","title":"Czego si\u0119 dowiedzia\u0142em"},{"location":"#czy-to-potrzebne","text":"Nie mnie to ocenia\u0107. Zdecydowanie nie chcia\u0142bym mieszka\u0107 w mikrofal\u00f3wce, mam jednak wra\u017cenie \u017ce mamy ju\u017c instytucje kt\u00f3re powinny o to dba\u0107 - np. Inspekcj\u0119 Ochrony \u015arodowiska. Z reszt\u0105 wszystkie ewentualne przekroczenia rejestrowane przez \"miejskie\" ekspozymetry s\u0105 tylko zg\u0142aszane do WIO\u015a - Miasto nie ma bezpo\u015bredniego wp\u0142ywu na operator\u00f3w sieci kom\u00f3rkowych. (W dodatku Miasto najwyra\u017aniej nie jest nawet zainteresowane wynikami tych zg\u0142osze\u0144, bo z pytaniem o ich efekty odes\u0142a\u0142o mnie do WIO\u015a - postaram si\u0119 dopyta\u0107 i poinformowa\u0107) Dzia\u0142ania pani Pateny i pani Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik w mojej ocenie nie maj\u0105 jednak charakteru naukowej prewencji zagro\u017cenia, a przypominaj\u0105 bardziej, niestety coraz popularniejsze ostatnio, ruchy anty-5G czy antyszczepionkowe . Nawet je\u015bli doceni\u0142bym proaktywno\u015b\u0107 Miasta w wykrywaniu np. stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej przekraczaj\u0105cych dopuszczaln\u0105 moc, to oczekiwa\u0142bym bardziej ostro\u017cnych, wiarygodnych dzia\u0142a\u0144.","title":"Czy to potrzebne"},{"location":"#materiay-ogolnodostepne","text":"www.bip.krakow.pl/dok_id=105294 https://www.krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html https://www.mcpu.krakow.pl/sites/default/files/korzystanie_z_urzadzen_elektronicznych_oraz_z_internetu_przez_dzieci_i_m.pdf https://www.krakow.pl/aktualnosci/211015,29,komunikat,rusza_projekt__badzmy_ekocyfrowi_.html","title":"Materia\u0142y og\u00f3lnodost\u0119pne"},{"location":"#informacje-pozyskane-z-wnioskow-o-udostepnienie","text":"Tutaj obszerna tre\u015b\u0107 wniosku o udost\u0119pnienie informacji publicznej wraz z odpowiedziami Urz\u0119du Miasta Krakowa z wiosny 2019 roku (wniosek z 19.02.2019, odpowied\u017a 10.04.2019). Prawdopodobnie w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci spr\u00f3buj\u0119 uzyska\u0107 podobne informacje dotycz\u0105ce roku 2019 i ewentualnie 2020. Dodam je po uzyskaniu odpowiedzi.","title":"Informacje pozyskane z wniosk\u00f3w o udost\u0119pnienie"},{"location":"#dlaczego-teraz","text":"Niestety w nat\u0142oku r\u00f3\u017cnych spraw tematu nigdy nie poci\u0105gn\u0105\u0142em dalej, ale poczu\u0142em znowu mobilizacj\u0119 do tego tematu po po\u015bcie pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik na facebookej grupie \"Nasze miasto w naszych r\u0119kach\" (niestety post zosta\u0142 ju\u017c usuni\u0119ty, moderacja grupy poinformowa\u0142a mnie, \u017ce najprawdopodobiej przez autork\u0119): o tre\u015bci: 5G w Krakowie! Urz\u0105d Komunikacji Elektronicznej poda\u0142, gdzie operatorzy telefonii kom\u00f3rkowej dostali zgod\u0119 na uruchomienie nowego standardu 5G. W Krakowie jest to Play na pa\u015bmie 2100MHz. W podpi\u0119tym pliku, dla zainteresowanych, znajd\u0105 Pa\u0144stwo dok\u0142adne adresy lokalizacji stacji bazowych 5G w Krakowie (polecam skorzysta\u0107 z wyszukiwarki w Excelu wpisuj\u0105c \"Krak\u00f3w\"). Na innych pasmach 5G: 1800MHz i 2600MHz na dzie\u0144 27.04.2020 nie ma w Krakowie wydanych pozwole\u0144, wi\u0119c plik\u00f3w nie podpinam. Za\u0142\u0105czony arkusz zawiera spis lokalizacji maszt\u00f3w bazowych dla sieci 5G w ca\u0142ej Polsce - r\u00f3wnie\u017c w Krakowie. Post spotka\u0142 si\u0119 z, delikatnie ujmuj\u0105c, humorystycznym przyj\u0119ciem, natomiast mnie najbardziej zainteresowa\u0142a osoba, kt\u00f3ra by\u0142a autorem tego postu - pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik \u015bwiadczy (b\u0105d\u017a \u015bwiadczy\u0142a - jak ju\u017c wspomnia\u0142em na wst\u0119pie naj\u015bwie\u017csze informacje mam z przed roku, ale ka\u017c\u0105 one przypuszcza\u0107, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca pani Calik z Urz\u0119dem Miasta ma charakter sta\u0142y) szereg us\u0142ug dotycz\u0105cych tematyki promieniowania elektromagnetycznego. Zauwa\u017cywszy to powi\u0105zanie skomentowa\u0142em post (przyznaj\u0119, w spos\u00f3b by\u0107 mo\u017ce dosadny, ale takie s\u0105 realia social medi\u00f3w :)): Poniewa\u017c pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik zarzuci\u0142a mi podawanie informacji nieprawdziwych, jednocze\u015bnie nigdy nie odpowiadaj\u0105c na pytanie co konkretnie w moim komentarzu jest nieprawd\u0105, postanowi\u0142em wreszcie opublikowa\u0107 materia\u0142y jakie dosta\u0142em na mocy ustawy o dost\u0119pie do informacji publicznych, a dotycz\u0105 m.in. dzia\u0142alno\u015bci pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik finansowanej przez Miasto Krak\u00f3w.","title":"Dlaczego teraz?"},{"location":"#kontakt","text":"Uwagi i informacje kt\u00f3re powinny uzupe\u0142ni\u0107 t\u0119 stron\u0119 proponuj\u0119 zg\u0142asza\u0107 przez githuba . Pytania do mnie mo\u017cna m.in. przez twittera @jakub_ste .","title":"Kontakt"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/","text":"Koszty poniesione przez Krak\u00f3w w tematyce ochrony przed PEM Stan licznika 1 133 348,12 z\u0142 obejmuje to wszystko do czego dotar\u0142em z lat 2016-2018, rozbite poni\u017cej. Wynagrodzenie Eksperta PEM Pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik na podstawie um\u00f3w: W-I-2967-WS-44-2016 - 86 100 z\u0142 W-I-351-WS-10-2017 z aneksem - 100 000 z\u0142 W-I-668-WS-18-2018 z aneksem - 100 000 z\u0142 \u0141\u0105cznie 286 100 z\u0142 w latach 2016-2018. Program ochrony przed PEM Zgodnie z umow\u0105 W-I-2986-WS-78-2017 , \u0142\u0105cznie 100 000z\u0142 , w tym: dr hab. in\u017c Janusz Miku\u0142a, profesor PK - 25 000 z\u0142 , dr in\u017c. Jerzy Gremba - 30 000 z\u0142 , dr hab. in\u017c. Witold Machowski - 15 000 z\u0142 , dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144 - 15 000 z\u0142 , dr hab. Jolanta Kaszuba-Zwoi\u0144ska - 15 000 z\u0142 . Dostawa ekspozymetr\u00f3w, anteny, stacji PEM itd. Zgodnie z umowami, firma CommTest Kazimierz Ku\u015b dostarczy\u0142a sprz\u0119t, oprogramowanie, monta\u017c oraz wsparcie techniczne za kwot\u0119: W-II-4496-WS-4366-2016 - 252 727,90 z\u0142 W-II-5106-WS-4969-2017 - 74 389,54 z\u0142 W-II-5107-WS-4970-2017 - 35 669,02 z\u0142 W-II-5136-WS-4998-2017 - 231 528,31 z\u0142 \u0141\u0105cznie: 594 314.77 z\u0142 Projekt \u201eB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu \u201eBad\u017amy EkoCyfrowi\u201d przez Centrum M\u0142odzie\u017cy im. dr. Henryka Jordana w Krakowie, wydatkowano \u0142\u0105cznie 152 933,35 z\u0142 . ( \u017arod\u0142o )","title":"Ile nas to kosztuje"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#koszty-poniesione-przez-krakow-w-tematyce-ochrony-przed-pem","text":"","title":"Koszty poniesione przez Krak\u00f3w w tematyce ochrony przed PEM"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#stan-licznika","text":"1 133 348,12 z\u0142 obejmuje to wszystko do czego dotar\u0142em z lat 2016-2018, rozbite poni\u017cej.","title":"Stan licznika"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#wynagrodzenie-eksperta-pem","text":"Pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik na podstawie um\u00f3w: W-I-2967-WS-44-2016 - 86 100 z\u0142 W-I-351-WS-10-2017 z aneksem - 100 000 z\u0142 W-I-668-WS-18-2018 z aneksem - 100 000 z\u0142 \u0141\u0105cznie 286 100 z\u0142 w latach 2016-2018.","title":"Wynagrodzenie Eksperta PEM"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#program-ochrony-przed-pem","text":"Zgodnie z umow\u0105 W-I-2986-WS-78-2017 , \u0142\u0105cznie 100 000z\u0142 , w tym: dr hab. in\u017c Janusz Miku\u0142a, profesor PK - 25 000 z\u0142 , dr in\u017c. Jerzy Gremba - 30 000 z\u0142 , dr hab. in\u017c. Witold Machowski - 15 000 z\u0142 , dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144 - 15 000 z\u0142 , dr hab. Jolanta Kaszuba-Zwoi\u0144ska - 15 000 z\u0142 .","title":"Program ochrony przed PEM"},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#dostawa-ekspozymetrow-anteny-stacji-pem-itd","text":"Zgodnie z umowami, firma CommTest Kazimierz Ku\u015b dostarczy\u0142a sprz\u0119t, oprogramowanie, monta\u017c oraz wsparcie techniczne za kwot\u0119: W-II-4496-WS-4366-2016 - 252 727,90 z\u0142 W-II-5106-WS-4969-2017 - 74 389,54 z\u0142 W-II-5107-WS-4970-2017 - 35 669,02 z\u0142 W-II-5136-WS-4998-2017 - 231 528,31 z\u0142 \u0141\u0105cznie: 594 314.77 z\u0142","title":"Dostawa ekspozymetr\u00f3w, anteny, stacji PEM itd."},{"location":"ile-nas-to-kosztuje/#projekt-badzmy-ekocyfrowi","text":"W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu \u201eBad\u017amy EkoCyfrowi\u201d przez Centrum M\u0142odzie\u017cy im. dr. Henryka Jordana w Krakowie, wydatkowano \u0142\u0105cznie 152 933,35 z\u0142 . ( \u017arod\u0142o )","title":"Projekt \u201eB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d"},{"location":"udip-1/","text":"Wniosek o udost\u0119pnienie informacji publicznej - 19.02.2019 Dla porz\u0105dku kopia mojego pisma do Prezydenta Miasta Krakowa oraz odpowiedzi w formie w jakiej przysz\u0142y z Urz\u0119du Miasta w PDF. W dalszej cz\u0119\u015bci pytania i odpowiedzi w wygodniejszej do czytania formie. Informacje techniczne Odpowiedzi Urz\u0119du Miasta wklejam jako obrazek - orygina\u0142 - oraz w wersji tekstowej. Niestety Urz\u0105d przes\u0142a\u0142 odpowiedzi w formie nie nadaj\u0105cej si\u0119 do maszynowego odczytu (w tym kopiuj-wklej), wi\u0119c tekst jest pozyskany z obrazka (OCR + r\u0119czne sprawdzenie przeze mnie). Z tego powodu w wersji tekstowej mog\u0142y wkra\u015b\u0107 si\u0119 ma\u0142e b\u0142\u0119dy, ale wierz\u0105c w ide\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji chc\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0107 czas na przygotowanie tej strony w spos\u00f3b u\u017cyteczny (mi\u0119dzy innymi z tego z reszt\u0105 wynika\u0142 fakt \u017ce czeka\u0142em z tym tak d\u0142ugo). U\u017cyte skr\u00f3ty: UMK - Urz\u0105d Miasta Krakowa BIP - Biuletyn Informacji Publicznej PEM - promieniowanie elektromagnetyczne PMK - Prezydent Miasta Krakowa SBTK - Stacja Bazowa Telefonii Kom\u00f3rkowej W dalszej cz\u0119\u015bci cz\u0119sto pojawia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 dwie osoby, wi\u0119c dla u\u0142atwienia lektury przedstawi\u0119 kr\u00f3tko bohater\u00f3w: Marta Patena - Spo\u0142eczny Doradca Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej - spo\u0142eczni doradcy nie pobieraj\u0105 wynagrodzenia za swoj\u0105 funkcj\u0119, Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik - \"ekspertka\" UMK zatrudniona przez UMK na podstawie umowy o dzie\u0142o - za swoje us\u0142ugi poboiera wynagrodzenie. 1. Jak\u0105 wiedz\u0105 i umiej\u0119tno\u015bciami wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 pani Marta Patena w obszarze problematyki bioelektromagnetycznej? orygina\u0142 odpowiedzi 1 Na stronie Spo\u0142ecznego Doradcy: www.bip.krakow.pl/dok_id=105294 znajduje si\u0119 obszerny opis dzia\u0142a\u0144 Pani Marty Pateny. Natomiast do\u015bwiadczenie samorzadowe jakie posiada osoba Spo\u0142ecznego Doradcy tj. 16 lat pe\u0142nienia funkcji Radnej Miasta Krakowa jest opisane na stronie internetowej www.patena.pl. Komentarz: Odpowied\u017a niestety niespecjalnie jest na temat. Z publicznie dost\u0119pnych informacji mo\u017cemy dowiedzie\u0107 si\u0119 jedynie \u017ce Marta Patena, poza karier\u0105 polityczn\u0105, jest matematyczk\u0105 w krakowskim liceum. Wspomniana strona BIP zawiera wprawdzie spis dzia\u0142a\u0144 jakie pani Patena podejmowa\u0142a w zwi\u0105zku z PEM, nie wiemy jednak o \u017cadnych szczeg\u00f3lnych kwalifikacjach kt\u00f3re czyni\u0142yby pani\u0105 Paten\u0119 warto\u015bciowym cz\u0142onkiem zespo\u0142u doradc\u00f3w PMK. 2. Gdzie na portalu miejskim mo\u017cna znale\u017a\u0107 map\u0119 rozmieszczenia SBTK? orygina\u0142 odpowiedzi 2 Na portalu Miejskiego Systemu Informacji Przestrzennej: http://obserwatorium.urnkrakow.p1/ mo\u017cna znale\u017a\u0107 map\u0119 stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej w Krakowie. Mapa zawiera istotne informacje dotycz\u0105ce funkcjonowania stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej min moce i kierunki oddzia\u0142ywania anten. Aby uzyska\u0107 potrzebne Informacje, po lewej stronie nale\u017cy klikna\u0107 \u201eKszta\u0142towanie i ochrona \u015brodowiska., potem -z listy warstw\" - po prawej stronie, zaznaczy\u0107 'stacje bazowe telefonii kom\u00f3rkowej. I powi\u0119kszy\u0107 skal\u0119, aby zobaczy\u0107 kierunki rozchodzenia si\u0119 g\u0142\u00f3wnych osi PEM. Klikaj\u0105c na ikon\u0119 ,Wyszukiwanie. mo\u017cna wpisa\u0107 nazw\u0119 ulicy oraz numer budynku i sprawdzi\u0107 lokalizacje najbli\u017cszych stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowych w okolicy. Komentarz: Mapa rozmieszczenia SBTK jest jednym z dzia\u0142a\u0144 wymienionych na stronie spo\u0142ecznego doradcy. Nie zawiera ona jednak \u017cadnej szczeg\u00f3\u0142owej informacji gdzie \u00f3w mapa jest (w szczeg\u00f3lno\u015bci nie jest podlinkowana), wi\u0119c przyznam szczerze \u017ce to by\u0142o pytanie sprawdzaj\u0105ce czy mapa rzeczywi\u015bcie istnieje. Istnieje. I jest nawet ciekawa ;) 3. Koszt zakupu ekspozymetr\u00f3w\u2026 \u2026oraz towarzysz\u0105cemu mu sprz\u0119tu (w szczeg\u00f3lno\u015bci, ale nie ograniczaj\u0105c si\u0119 do: torby, telefonu kom\u00f3rkowego i plomb jednorazowych) oraz wszelkich innych koszt\u00f3w poniesionych w zwi\u0105zku z posiadaniem przez Gmin\u0119 Krak\u00f3w ekspozymetr\u00f3w. orygina\u0142 odpowiedzi 3-1 , 3-2 Ekspozymetry zakupione zosta\u0142y na podstawie poni\u017cszych um\u00f3w: 1) W/II/ 4092/W5/3985/2016 z dnia 25 pa\u017adziernika 2016 r. - w ramach umowy zakupiono 2 sztuki ekspozymetrdw EME Spy 200 z oprogramowaniem EME Spy Analysis, wraz z telefonami- koszt 71 340,00 z\u0142 brutto; 2) W/II/2899/W5/2834/2017 z dnia 26 czerwca 2017 r. - w ramach umowy zakupiono 1 ekspozymetr EME Spy 200 z oprogramowaniem EME Spy Real Time wraz z tabletem - koszt 57 810,00 z\u0142 brutto; Torby przeno\u015bne oraz plomby jednorazowe s\u0142u\u017cace do wypo\u017cyczania urz\u0105dze\u0144 mieszka\u0144com zostaly zakupione w 2017 r. na w\u0142asny koszt przez eksperta UMK ds. ochrony przed polami elektromagnetycznymi (PEM) w 2017 r., odpowiedzialnego m.in. za wypo\u017cyczanie urzadze\u0144. Ponadto, w\u015br\u00f3d koszt\u00f3w eksploatacji urz\u0105dze\u0144 nale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 wymagan\u0105 kalibracj\u0119 co dwa lata, o kt\u00f3rej mowa w Ad 25. Komentarz: Tutaj pojawia si\u0119 du\u017co informacji wymagaj\u0105cych wyja\u015bnienia: Miasto Krak\u00f3w posiada 3 ekspozymetry. Ekspozymetr jest to urz\u0105dzenie s\u0142u\u017c\u0105ce do pomiaru nat\u0119\u017cenia promieniowania. Ekspozymetr mo\u017ce wypo\u017cyczy\u0107 ch\u0119tny mieszkaniec. Ekspozymetr otrzymuje si\u0119 zaplombowany w torbie, torb\u0119 ze sprz\u0119tem nosi si\u0119 ze sob\u0105 przez dob\u0119 (a wi\u0119c w tym czasie mo\u017cemy sprawdzi\u0107 jakiego typu promieniowanie elektromagnetyczne oddzia\u0142uje na nas na przyk\u0142ad w domu czy w pracy). Za wypo\u017cyczanie ekspozymetr\u00f3w odpowiedzialny jest \"Ekspert UMK\" czyli w\u0142a\u015bnie pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik. Pomiary tymi ekspozymetrami s\u0105 jedynie informacyjne, nie s\u0105 wi\u0105\u017c\u0105ce, cho\u0107 wed\u0142ug informacji umieszczonych na stronie miassta, mog\u0105 \"by\u0107 podstaw\u0105 do przeprowadzenia dodatkowych, akredytowanych pomiar\u00f3w PEM\". Pojawiaj\u0105 si\u0119 tez pierwsze kwoty jakie Krak\u00f3w wyda\u0142 na ochron\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w przed promieniowaniem elektromagnetycznym. Podsumujemy je p\u00f3\u017aniej :) 4. Czy ekspozymetry s\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie do wypo\u017cyczania go mieszka\u0144com\u2026 \u2026czy s\u0142u\u017c\u0105 do te\u017c do innych cel\u00f3w i je\u015bli s\u0142u\u017c\u0105 to do jakich. orygina\u0142 odpowiedzi 4 Ekspozymetry, poza wypo\u017cyczaniem ich mieszka\u0144com, pos\u0142u\u017cy\u0142y tak\u017ce do wykonania przez eksperta UMK pomiar\u00f3w poziom\u00f3w PEM w wybranych krakowskich szko\u0142ach w roku 2017 i 2018 oraz przeprowadzenia pomiar\u00f3w PEM w \u015brodkach komunikacji miejskiej, tj. autobusach i tramwajach w 2018 r. W 2019 r. planowana jest kontynuacja pomiar\u00f3w w krakowskich szko\u0142ach oraz realizacja pomiar\u00f3w w otwartych przestrzeniach miejskich tj. place, parki i skwery. Ponadto ekspozymetry zostan\u0105 wykorzystane do wykonania pomiar\u00f3w PEM przy realizacji akcji promocyjnej polegaj\u0105cej na dzia\u0142aniach edukacyjno - informacyjno - badawaczych skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa, pod k\u0105tem wp\u0142ywu p\u00f3l elektromagnetycznych na zdrowie pn. \u201ePilota\u017cowe badania reakcji uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, regulacji neurowegetatywnej i snu na dzia\u0142anie p\u00f3l elektromagnetycznych (PEM) w \u015brodowisku komunalnym\". Komentarz: Pytanie d\u0105\u017cy\u0142o do zbadania konieczno\u015bci zakupu a\u017c kilku urz\u0105dze\u0144 tego typu. Trzeba zauwa\u017cy\u0107, \u017ce wypo\u017cycze\u0144 ekspozymetr\u00f3w rocznie jest przeprowadzanych oko\u0142o stu (zapewne zupe\u0142nie przypadkowo liczba ta dok\u0142adnie zgadza si\u0119 z za\u0142o\u017con\u0105 z g\u00f3ry(!) w umowie UMK z pani\u0105 Calik). Nawet je\u015bli za\u0142o\u017cy\u0107 \u017ce ca\u0142a procedura trwa dwa dni (jeden dzie\u0144 w kt\u00f3rym z urz\u0105dzeniem chodzi mieszkaniec, drugi dzie\u0144 na zgranie danych i na\u0142adowanie urz\u0105dzenia) to ci\u0119\u017cko znale\u017a\u0107 uzasadnienie dla posiadania przez miasto a\u017c trzech takich urz\u0105dze\u0144. S\u0142uszn\u0105 okaza\u0142a si\u0119 wi\u0119c hipoteza, \u017ce urz\u0105dzenia s\u0105 wykorzystywane r\u00f3wnie\u017c w inny spos\u00f3b. Tym wykorzystaniem okaza\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnego rodzaju pomiary i badania wykonywane przez pani\u0105 Calik (za kt\u00f3re jest przez miasto wynagradzana). Zauwa\u017cy\u0107 trzeba \u017ce \"ekspert UMK\" nie jest stricte pracownikiem Urz\u0119du, a jedynie \u015bwiadczy us\u0142ugi na jego rzecz na podstawie umowy o dzie\u0142o. Sytuacja przypomina wi\u0119c wynaj\u0119cie ekipy remontowej, kt\u00f3rej trzeba potem dostarczy\u0107 narz\u0119dzia (wcale z reszt\u0105 nie tanie, us\u0142ugi eksperta jednak te\u017c nie s\u0105 darmowe, o czym za chwil\u0119). 5. Lista wszystkich wypo\u017cycze\u0144 ekspozymetr\u00f3w orygina\u0142 odpowiedzi 5 Lista wypo\u017cycze\u0144 w z\u0142\u0105czniku nr 1 i 2 (bez danych osobowych). Za\u0142\u0105cznik 1 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2017 roku (100 pozycji) Za\u0142\u0105cznik 2 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2018 roku (80 pozycji) 6. Wyniki wszystkich pomiar\u00f3w\u2026 \u2026wykonanych ekspozymetrami przez mieszka\u0144c\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na anonimizacj\u0119 danych proponuj\u0119 pomin\u0105\u0107 w wynikach lokalizacj\u0119 ekspozymetru. orygina\u0142 odpowiedzi 6 Lista wypo\u017cycze\u0144 w za\u0142\u0105czniku nr 1 i 2. Za\u0142\u0105cznik 1 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2017 roku (100 pozycji) Za\u0142\u0105cznik 2 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2018 roku (80 pozycji) 7. (B\u0142\u0119dna informacja na stronach UMK) BIP podaje \u017ce zakupione zosta\u0142y trzy ekspozymetry (https://www.bip.krakow.pl/?dok_id=105294), natomiast na stronie https://www.krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html znajduje si\u0119 informacja o dw\u00f3ch ekspozymetrach posiadanych przez WK\u015a UMK. Z czego wynika rozbie\u017cno\u015b\u0107 w podawanych informacjach na stronie BIP i Magicznego Krakowa? Je\u015bli obie s\u0105 prawdziwe, to gdzie znajduje si\u0119 i czemu s\u0142u\u017cy trzeci ekspozymetr? orygina\u0142 odpowiedzi 7 Informacje zamieszczone na stronie internetowej Magicznego Krakowa pod adresem: http://krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html, dotycz\u0105ce m.in. dzia\u0142ania ekspozymetr\u00f3w PEM, omy\u0142kowo nie zosta\u0142y zaktualizowane [omy\u0142k\u0119 niezw\u0142ocznie zaktualizowano w dniu 21 lutego 2019 r.]. Trzeci ekspozymetr zakupiony przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w w 2017 r. r\u00f3wnie\u017c znajduje si\u0119 w Wydziale Kszta\u0142towania \u015arodowiska UMK i jest wykorzystywany do wypo\u017cyczania mieszka\u0144com. Komentarz: pytanie mia\u0142o na celu wyja\u015bni\u0107 rozbie\u017cno\u015bci mi\u0119dzy dwoma stronami - wyja\u015bni\u0142o si\u0119 :) 8. (Wnioski z raportu dot. dzieci i m\u0142odzie\u017cy) W jaki spos\u00f3b \u201cwnioski i zalecenia oraz programy edukacyjne\u201d z raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d realizowane s\u0105 w krakowskich szko\u0142ach? orygina\u0142 odpowiedzi 8 Raport zlecony przez Miejskie Centrum Profilaktyki Uzale\u017cnie\u0144 w Krakowie zosta\u0142 przekazany do krakowskich sok\u00f3\u0142. Na chwil\u0119 obecn\u0105 brak jest wniosk\u00f3w z raport\u00f3w. Komentarz: Ca\u0142y raport mo\u017cna przeczyta\u0107 tutaj . Wniosk\u00f3w z raportu, wbrew twierdzeniom UMK, jest ca\u0142kiem sporo, i zamieszczone s\u0105 w samym raporcie w rozdziale \"Wnioski i rekomendacje\". Raport jest bardzo ciekawy ;) i mo\u017cna dowiedzie\u0107 si\u0119 z niego na przyk\u0142ad \u017ce: Telefon kom\u00f3rkowy jest najbardziej popularnym urz\u0105dzeniem elektronicznym Korzystaj\u0105c ze swojego ulubionego urz\u0105dzenia elektronicznego, uczniowie najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z Internetu. Dost\u0119p do Internetu jest powszechnym zjawiskiem ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie \u017ce jest! [W grupie 17 \u2013 19-latk\u00f3w] ogl\u0105danie porno znalaz\u0142o si\u0119 na czwartym miejscu w\u015br\u00f3d innych czynno\u015bci wykonywanych w Internecie \u2013 7,3% wskaza\u0144 (4 osoby) Bior\u0105c pod uwag\u0119 \u017ce przepytano 1232 uczni\u00f3w w tym wieku zaczynam zastanawia\u0107 si\u0119 and wiarygodno\u015bci\u0105 tych bada\u0144 :) Ale ju\u017c ca\u0142kiem na serio: raport miejscami porusza bardzo wa\u017cne zagadnienia, jak prywatno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Szkoda jednak \u017ce te wa\u017cne rzeczy uton\u0119\u0142y w oczywisto\u015bciach w stylu \"dzieci u\u017cywaj\u0105 telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych\". Niestety wygl\u0105da na to \u017ce raport sta\u0142 si\u0119 kolejnym \"p\u00f3\u0142kownikiem\" - stoi dumnie na p\u00f3\u0142ce ka\u017cdej krakowskiej szko\u0142y, rozdzia\u0142 zatytu\u0142owany \"Wnioski i rekomendacje\" nie zawiera \u017cadnych rekomendacji, a temat pozosta\u0142 nieporuszony. 9. (Koszty programu \"EkoCyfrowi\") Jakie koszty ponios\u0142o Miasto Krak\u00f3w w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projekty \u201cEkoCyfrowi\u201d w ca\u0142o\u015bci oraz rozbiciu na dzia\u0142ania: konkurs dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy konkurs fotograficzny konkurs literacki konkurs \u201cWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast smsa\u201d wystawa plenerowa grafik Paw\u0142a Kuczy\u0144skiego rodzinny piknik bez smartfona orygina\u0142 odpowiedzi 9 W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu \u201eBad\u017amy EkoCyfrowi\u201d przez Centrum M\u0142odzie\u017cy im. dr. Henryka Jordana w Krakowie, wydatkowano \u0142\u0105cznie 152 933,35 z\u0142. W tym: Konkurs fotograficzny: 9 000 z\u0142; Konkurs \u201eWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast SMS-a\" 5 484,69z\u0142; Konkurs literacki: 2 696,55 z\u0142; Wystawa: 11 373,49 z\u0142; Piknik bez smartfona: 79 301,04 z\u0142; Pozosta\u0142e wydatki na projekt: 45 077,58 z\u0142. 10. (Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w programie \"EkoCyfrowi\") Ile os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w dzia\u0142aniach realizowanych w ramach projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d w rozbiciu na poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania: - konkurs dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy - konkurs fotograficzny - konkurs literacki - konkurs \u201cWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast smsa\u201d - rodzinny piknik bez smartfona orygina\u0142 odpowiedzi 10-1 , 10-2 Nie mo\u017cna jednoznacznie stwierdzi\u0107 ile os\u00f3b obj\u0119\u0142y dzialania projektu \u201eB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d, kt\u00f3ry mia\u0142 du\u017cy wymiar medialny. Trzeba przyja\u0107, \u017ce co najmniej kilkana\u015bcie tysi\u0119cy. Je\u015bli chodzi o konkursy to fizycznych uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy wzi\u0119li w nich udzia\u0142 kcszta\u0142tuje si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: a) Konkurs fotograficzny: 33 osoby; Konkurs literacki: 75 os\u00f3b; Konkurs \u201eWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast SMS-a\": 51 os\u00f3b. b) W Pikniku bez smartfona bra\u0142o udzia\u0142 trwale oko\u0142o 500 os\u00f3b. Podczas imprez plenerowych, trwaj\u0105cych ca\u0142y dzie\u0144, trudno jednoznacznie stwierdzi\u0107 ile os\u00f3b \u0142\u0105cznie odwiedzi\u0142o przedsi\u0119wzi\u0119cie. Komentarz: Mam nadziej\u0119, \u017ce jeste\u015bcie w gronie tych kilkunastu tysi\u0119cy szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w kt\u00f3rzy natkn\u0119li si\u0119 na bardzo medialny projekt \"B\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\". Mi si\u0119 niestety nie uda\u0142o. 11. (Fanpage \"EkoCyfrowi\") Czy Miasto ponios\u0142o jakie\u015b koszty w zwi\u0105zku z prowadzeniem Facebookowy fanpage\u2019u \u201cB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d? Czy Miasto wie kto prowadzi ten fanpage? Zwracam przy tym uwag\u0119, \u017ce odno\u015bnik do niego znajduje si\u0119 na stronie Magiczny Krak\u00f3w (http://krakow.pl/aktualnosci/211015,29,komunikat,rusza_projekt__badzmy_ekocyfrowi_.html) orygina\u0142 odpowiedzi 11 Informuj\u0119, i\u017c Miasto nie ponosi jakichkolwiek koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z prowadzeniem Facebookowego fanpage'u \u201eB\u0105d\u017amy Ekocyfrowi\u201d. Fanpage jest administrowany przez 4 osoby bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami Miasta Krakowa na rzecz ochrony mieszka\u0144c\u00f3w przed PEM, m.in. przez Spo\u0142ecznego Doradc\u0119 Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej oraz Eksperta UMK ds. ochrony przed PEM. Komentarz: Polecam zapozna\u0107 si\u0119 do czego linkuje miejski portal. 12. (Koszty organizacji For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem PEM) Jakie koszty ponios\u0142o miasto w zwi\u0105zku z organizacj\u0105: - I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. - II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. - III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. orygina\u0142 odpowiedzi 12-1 , 12-2 1 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 30 000 z\u0142. w ramach podpisanej umowy z ekspertem ds. PEM i aneksu nr 1. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym: zorganizowa\u0142 przyjazd i pobyt ekspert\u00f3w (prelegent\u00f3w), zorganizowa\u0142 kolacj\u0119 dla 13 go\u015bci; zapewni\u0142 w ramach pobytu atrakcje turystyczne dla ekspert\u00f3w (wyjazd do Kopalni Soli w Wieliczce, zwiedzanie Krakowa), zapewni\u0142 t\u0142umacza dla ekspert\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu; przygotowa\u0142 wst\u0119pny program konferencji; przygotowa\u0142 zaproszenia i zapewni\u0142 ich druk (300 sztuk); przygotowa\u0142 materia\u0142y konferencyjne dla uczestnik\u00f3w; uczestniczy\u0142 w konferencji. 2) 10 620 z\u0142. za obs\u0142ug\u0119 cateringow\u0105 dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji, 3) 307,50 z\u0142. za t\u0142umaczenie konsekutywne podczas konferencji prasowej, 4) 1 230 z\u0142. za t\u0142umaczenie symultaniczne podczas wydarzenia. 2 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 37 500 z\u0142 w ramach podpisanej umowy z ekspertem ds. PEM. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym by\u0142 zobowi\u0105zany do: przygotowania programu Forum, przygotowania projektu zaprosze\u0144 oraz zapewnienia ich druku, przygotowania materia\u0142\u00f3w konferencyjnych oraz zapewnienia ich druku, zapewnienia transportu oraz pobytu prelegent\u00f3w w Krakowie, zapewnienia t\u0142umaczenia dla ekspert\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu, organizacji kolacji dla wybranych go\u015bci Forum, zapewnienia t\u0142umaczenia symultanicznego podczas Forum w j\u0119zykach, w kt\u00f3rych wyst\u0105pili prelegenci na j\u0119zyk polski, utrwalenia i przygotowania wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w podczas Forum, w formie kr\u00f3tkich film\u00f3w, udzia\u0142u w Forum; 2) 9660 z\u0142 za obs\u0142ug\u0119 cateringow\u0105 dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji. 3 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015brodowiska przed Zanieczyszczeniem Polarni Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 45 000 z\u0142: w ramach podpisanej urnowy z ekspertem ds. PEM. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym by\u0142 zobowi\u0105zany do: przygotowania programu Forum; przygotowania projektu zaprosze\u0144 oraz zapewnienia ich druku; przygotowania materia\u0142\u00f3w konferencyjnych oraz zapewnienie ich druku; zapewnienia transportu oraz pobytu prelegent\u00f3w w Krakowie; zapewnienia t\u0142umaczenia dla prelegent\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu; organizacji kolacji dla wybranych go\u015bci Forum; organizacji przerwy kawowej wraz z pocz\u0119stunkiem podczas Forum; zapewnienia t\u0142umaczenia symultanicznego podczas Forum, w j\u0119zyku angielskim; utrwalenia i przygotowania wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w podczas Forum w formie kr\u00f3tkich film\u00f3w; udzia\u0142u w Forum. 2) 4680 z\u0142 za zorganizowanie lunchu dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji. Komentarz: Sumaryczne koszty For\u00f3w: 2016 rok - I Forum - 42 157,5 z\u0142 2017 rok - II Forum - 47 160 z\u0142 2018 rok - III Forum - 49 680 z\u0142 \u0141\u0105cznie: 138 997,5 z\u0142 . W tym 112 500 z\u0142 trafi\u0142o do pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik w ramach umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ug eksperckich. Odby\u0142o si\u0119 te\u017c IV Forum w roku 2019 - o koszty dopytam. 13. Programy (w tym listy wyst\u0105pie\u0144): I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. orygina\u0142 odpowiedzi 13-1 , 13-2 Za\u0142\u0105cznik 3 , Za\u0142\u0105cznik 4 , Za\u0142\u0105cznik 5 Tre\u015bci Program\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105cznikach nr 3,4 i 5. Listy wyst\u0105pie\u0144: I Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polarni Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. Prof. Jacek Majchrowski, \u201eOtwarcie Forum\u201d Marta Patena, \u201eWprowadzenie\u201d Sissel Halmoy, \u201ePola elektromagnetyczne a Zasada Ostro\u017cno\u015bci w technologii bezprzewodowej - opis mi\u0119dzynarodowych dzia\u0142a\u0144\u201d Prof. Olle Johansson, \u201eNegatywny wp\u0142yw sztucznych p\u00f3l elektromagnetycznych z telekomunikacji bezprzewodowej, takich jak telefony kom\u00f3rkowe i Wi-Fi - na zdrowie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 elektromagnetycznej (EH5)\u201d Prof. W\u0142odzimierz Klonowski, \u201eNietermiczne interakcje p61 elektromagnetycznych z \u017cywymi organizmami\u201d S\u0142awomir Mazurek. \u201eOchrona przed polarni elektromagnetycznymi a zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j cyfryzacji\u201d Edward Lis, \u201eZadania Najwy\u017cszej Izby Kontroli w obszarze ochrony przed PEM - wyniki kontroli\u201d Ewa Olszowska-Dej, \u201eDzia\u0142ania Urz\u0119du Miasta Krakowa w zakresie ochrony \u015brodowiska przed PEM\u201d Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eDzia\u0142ania Urz\u0119du Miasta Krakowa w zakresie ochrony \u015brodowiska przed PEM\u201d Marta Patena, \u201ePodsumowanie\u201d II Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. Jacek Majchrowski, Prezydent Miasta Krakowa i Marta Patena, Radna Miasta Krakowa, \u201eOtwarcie Forum\u201d Prof. Olivier Cachard, \u201eAspekty prawne ochrony mieszka\u0144c\u00f3w przed zanieczyszczeniem polarni elektromagnetycznymi ze stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej - na przyk\u0142adzie Francji\u201d Prof. Dominique Belpomme, \u201eDiagnozowanie, leczenie oraz zapobieganie negatywnym skutkom oddzia\u0142ywania p\u00f3l elektromagnetycznych u doros\u0142ych i dzieci\u201d Prof. dr hab. n. med. Alicja Bortkiewicz, \u201eKorzystanie z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych, a ryzyko wyst\u0105pienia nowotwor\u00f3w w obr\u0119bie g\u0142owy\u201d Dr hab. in\u017c. Janusz Miku\u0142a, prof. PK, \u201ePropozycje za\u0142o\u017ce\u0144 i kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przed PEM dla Miasta Krakowa\u201d Dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144, \u201ePropozycje za\u0142o\u017ce\u0144 i kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przed PEM dla Miasta Krakowa\u201d Krzysztof Kwiatkowski, Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli, \u201ePost\u0119powania administracyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 i funkcjonowaniem stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej\u201d Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eWyniki pomiar\u00f3w p\u00f3l elektromagnetycznych z wykorzystaniem osobistych, przeno\u015bnych miernik\u00f3w w Krakowie\u201d III Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. 1. Jacek Majchrowski, Prezydent Miasta Krakowa i Marta Patena, Radna Miasta Krakowa, \u201eOtwarcie Forum\u201d 2. Dr Fiorella Belpoggi, \u201eRakotw\u00f3rcze dzia\u0142anie stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej? - najnowsze wyniki bada\u0144 in vivo 3. Dr Marc Arazi, \u201ePhoneGate Alert: globalny problem zdrowia publicznego dla u\u017cytkownik\u00f3w telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych\" 4. Mgr in\u017c. Przemys\u0142aw Kitowski, \u201eEkotelefon i inne innowacyjne w skali \u015bwiata rozwi\u0105zania w telekomunikacji bezprzewodowej\" 5. Edward Lis, Dyrektor Delegatury NIK w Lublinie, \u201eRola organ\u00f3w pa\u0144stwa w zakresie dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych i ochronnych przed nadmiernym nara\u017ceniem ludno\u015bci na pola elektromagnetyczne\u201d 6. Dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144, \u201eMonitoring p\u00f3l elektromagnetycznych w Krakowie\u201d 7. Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eWyniki pomiar\u00f3w PEM w Krakowie z wykorzystaniem osobistych ekspozymetr\u00f3w\u201d 8. Prof. Olle Johansson, \u201eOchrona przed polami elektromagnetycznymi - podsumowanie i kierunki dzia\u0142a\u0144\u201d Szczeg\u00f3\u0142owy przebieg (opis) wszystkich trzech konferencji jest dost\u0119pny na stronie internetowej: http://krakow.pl/start/226718,artykul,konferencje_pem.html wraz z wszystkimi zarejestrowanymi materia\u0142ami filmowymi z wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w. 14. (Dzia\u0142ania doradcy) Informacje jakiego wsparcia i porad udzieli\u0142a pani Patena w ramach wykonywania przez ni\u0105 funkcji Spo\u0142ecznego Doradcy udzieli\u0142a Prezydentowi do tej pory? orygina\u0142 odpowiedzi 14 , Spo\u0142eczny Doradca pe\u0142ni sw\u0105 funkcj\u0119 od 1 stycznia 2019 roku i z Prezydentem Miasta Krakowa odby\u0142a dwie rozmowy zwi\u0105zane z problematyk\u0105 bioelektromagnetyczn\u0105 (w styczniu i w lutym). Komentarz : wniosek by\u0142 wys\u0142any w lutym 2019 roku, odpowied\u017a nadesz\u0142a 10 kwietnia 2019. 15. (Inne dzia\u0142ania doradcy) orygina\u0142 odpowiedzi 15 , Informacje jakie dzia\u0142ania doradcze podj\u0119\u0142a pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK? Rozmowa z organizatorami konferencji \u201ePolska stref\u0105 woln\u0105 od 5G\u201d i uzgodnienie zakresu wyst\u0105pienia M. Pateny na tej konferencji. Przygotowanie prezentacji pt. \u201eDzialania Krakowa dla ochrony \u015brodowiska przed zanieczyszczeniem polarni elektromagnetycznymi\u201d. Udzia\u0142 w konferencji 28 lutego 2019 roku i przedstawienie prezentacji. Udzia\u0142 w Forum Gospodarczym \u201eTIME\u201d w dniach 4-5 marca 2019 roku w Warszawie. 16-21. (Dzia\u0142ania spo\u0142ecznego doradcy) 16/ Analizy i oceny sytuacji Miasta wykonane przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 17/ Opinie projekt\u00f3w o charakterze strategicznym wykonane przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 18/ Wszelkie pisma skierowane do organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej, samorz\u0105dowej, parlamentarzyst\u00f3w i \u015brodowisk spo\u0142eczno-gospodarczych przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 19/ List\u0119 wszelkich spotka\u0107 z przedstawicielami organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej, samorz\u0105dowej, parlamentarzyst\u00f3w i \u015brodowisk spo\u0142eczno-gospodarczych oraz notatki z tych spotka\u0144, je\u015bli powsta\u0142y, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0142a pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 20/ Czy by\u0142y udzielane jakiekolwiek indywidualne zlecenia w rozumieniu \u00a73 ust. 6 Zarz\u0105dzenia nr 3551/2018 dla pani Pateny jako Spo\u0142ecznego Doradcy PMK. 21/ Z jakimi organizacjami pozarz\u0105dowymi i innymi podmiotami wsp\u00f3\u0142pracuje pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. orygina\u0142 odpowiedzi 16 - 21 Ad 16. Nie wykonano analiz. Ad 17. Nie wykonano. Ad 18. Nie kierowano pism. Ad 19. Udzia\u0142 w Forum wymienionym w Ad 15. Ad 20. Nie byty udzielane. Ad 21. Pani Marta Patena wsp\u00f3\u0142pracuje z grupami mieszka\u0144c\u00f3w jak w czasie pe\u0142nienia funkcji Radnej Miasta Krakowa. Komentarz : By\u0142y to pytania wprost o dzia\u0142ania Spo\u0142ecznych Doradc\u00f3w zdefiniowane w Zarz\u0105dzeniu Prezydenta Miasta Krakowa w sprawie utworzenia oraz okre\u015blenia kierunk\u00f3w dzia\u0142ania Zespo\u0142u Spo\u0142ecznych Doradc\u00f3w Prezydenta Miasta Krakowa . 22. (Wynagrodzenie spo\u0142ecznego doradcy) Prosz\u0119 o informacj\u0119 czy w ramach: - stworzenia Mapy rozmieszczenia SBTK, - zakupu ekspozymetr\u00f3w, - sporz\u0105dzenia raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d, - realizacji projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d, - organizacji Mi\u0119dzynarodowych For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi (w rozbiciu na wszystkie edycje), - opracowywania Programu Ochrony \u015arodowiska przed PEM dla miasta Krakowa na lata 2018-2022, pani Marta Patena otrzyma\u0142a jakiekolwiek wynagrodzenie z \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu Miasta Krakowa i je\u017celi tak to w jakiej wysoko\u015bci w odniesieniu do ka\u017cdego z tego punkt\u00f3w. orygina\u0142 odpowiedzi 22 Ad 22. Wszystkie zadania wymienione w tym punkcie Pani Marta Patena realizowa\u0142a \u201epro publico bono\u201d i nie otrzymywa\u0142a wynagrodzenia ani z bud\u017cetu Miasta, ani z jakichkolwiek innych \u017ar\u00f3de\u0142. Komentarz : Pe\u0142nienie funkcji Spo\u0142ecznego Doradcy nie wi\u0105\u017ce si\u0119 z otrzymywaniem \u017cadnego wynagrodzenia. Pytanie mia\u0142o na celu sprawdzi\u0107 czy pani Marta Patena nie otrzymywa\u0142a wynagrodzenia za inne dzia\u0142ania zwi\u0105zane z t\u0105 tematyk\u0105. 23. (Wykaz um\u00f3w dotycz\u0105cych ochrony przed PEM) Wykaz wszystkich um\u00f3w zawartych przez Miasto Krak\u00f3w w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: stworzenia Mapy rozmieszczenia SBTK, zakupu ekspozymetr\u00f3w, sporz\u0105dzenia raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d, realizacji projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d, organizacji Mi\u0119dzynarodowych For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi (w rozbiciu na wszystkie edycje), opracowywania Programu Ochrony \u015arodowiska przed PEM dla miasta Krakowa na lata 2018-2022, w rozbiciu na poszczeg\u00f3lne punkty. Wyj\u0105tkowo wklejam odpowied\u017a jako obrazek - bardzo \u0142atwo by\u0142oby mi pope\u0142ni\u0107 tutaj b\u0142\u0105d :) 24. W jakim trybie odby\u0142 si\u0119 zakup ekspozymetr\u00f3w? orygina\u0142 odpowiedzi 24 Zakup ekspozymetr\u00f3w zosta\u0142 zrealizowany w ramach um\u00f3w wymienionych w Ad 3. na podstawie art. 6a, w zwi\u0105zku z warto\u015bci\u0105 przedmiotu zam\u00f3wienia nie przekraczaj\u0105c\u0105 wyra\u017conej w z\u0142otych r\u00f3wnowarto\u015bci kwoty 30000 euro netto, na podstawie art.4 pkt 8 ustawy z dnia 29 stycznia 2004 roku Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych (tekst jednolity Dz. U. z 2015 r. poz. 2164 z p\u00f3\u017an. zm). 25. Czy by\u0142a wykonywana kalibracja ekspozymetr\u00f3w po dw\u00f3ch latach od ich zakupu i ile kosztowa\u0142a? orygina\u0142 odpowiedzi 25 W zwi\u0105zku z up\u0142ywem terminu wa\u017cno\u015bci certyfikatu kalibracji ekspozymetru o numerze seryjnym ES_003_4616 (w dniu 24 listopada 2018 r.) w grudniu 2018 r., na podstawie umowy z dnia 29 listopada 2018 r., zosta\u0142a wykonana kalibracja urz\u0105dzenia przez producenta. Koszt wykonania kalibracji wyni\u00f3s\u0142 6 150 z\u0142 brutto. 26. Czy w zwi\u0105zku z u\u017cyciem ekspozymetr\u00f3w zosta\u0142y przeprowadzone kontrole nadajnik\u00f3w sieci telefonicznej? O takiej mo\u017cliwo\u015bci informowa\u0142a prezydent Koterba w 2016 roku: https://gazetakrakowska.pl/krakow-walczy-z-falami-elektromagnetycznymi/ar/10571746 Ile takich kontroli zosta\u0142o przeprowadzonych? Czy w zwi\u0105zku z nimi zosta\u0142y na\u0142o\u017cone jakie\u015b kary? orygina\u0142 odpowiedzi 26 W zwi\u0105zku z trzema zmierzonymi ekspozymetrami przekroczeniami poziomu dopuszczalnego PEM w 2017 r. oraz dwoma w 2018 r., zosta\u0142y wystosowane pisma o charakterze interwencyjnym do Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015brodowiska w Krakowie (zgodnie z procedur\u0105 wypo\u017cyczania ekspozymetr\u00f3w) z pro\u015bb\u0105 o wykonanie akredytowanych kontrolnych pomiar\u00f3w PEM specjalistycznym urz\u0105dzeniem tj. analizatorem widma PEM oraz podj\u0119cie stosownych dzia\u0142a\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat przeprowadzonych kontroli oraz ewentualnych kar mo\u017cna uzyska\u0107 w upowa\u017cnionej do tego rodzaju dzia\u0142a\u0144 jednostce tj. Wojew\u00f3dzkim Inspektoracie Ochrony \u015brodowiska w Krakowie. 27. Kopia um\u00f3w W/I/668/WS/18/2018 W/VI/32/WS/3/2018 W/I/351/WS/10/2017 W/VI/14/WS/2/2017 W/I/2986/WS/78/2017 W/II/5107/WS/4970/2017 W/II/5106/WS/4969/2017 W/II/5136/WS/4998/2017 W/I/2967/WS/44/2016 W/II/4496/WS/4366/2016 Kopie w za\u0142\u0105czeniu: W-I-351-WS-10-2017.pdf W-I-351-WS-10-2017-aneks.pdf W-I-668-WS-18-2018.pdf W-I-668-WS-18-2018-aneks.pdf W-I-2967-WS-44-2016.pdf W-I-2986-WS-78-2017.pdf W-II-4496-WS-4366-2016.pdf W-II-5106-WS-4969-2017.pdf W-II-5107-WS-4970-2017.pdf W-II-5136-WS-4998-2017.pdf W-VI-14-WS-2-2017.pdf W-VI-32-WS-3-2018.pdf W-VI-32-WS-3-2018-aneks-1.pdf W-VI-32-WS-3-2018-aneks-2.pdf","title":"Wniosek o inf. publ. 2019"},{"location":"udip-1/#wniosek-o-udostepnienie-informacji-publicznej-19022019","text":"Dla porz\u0105dku kopia mojego pisma do Prezydenta Miasta Krakowa oraz odpowiedzi w formie w jakiej przysz\u0142y z Urz\u0119du Miasta w PDF. W dalszej cz\u0119\u015bci pytania i odpowiedzi w wygodniejszej do czytania formie.","title":"Wniosek o udost\u0119pnienie informacji publicznej - 19.02.2019"},{"location":"udip-1/#informacje-techniczne","text":"Odpowiedzi Urz\u0119du Miasta wklejam jako obrazek - orygina\u0142 - oraz w wersji tekstowej. Niestety Urz\u0105d przes\u0142a\u0142 odpowiedzi w formie nie nadaj\u0105cej si\u0119 do maszynowego odczytu (w tym kopiuj-wklej), wi\u0119c tekst jest pozyskany z obrazka (OCR + r\u0119czne sprawdzenie przeze mnie). Z tego powodu w wersji tekstowej mog\u0142y wkra\u015b\u0107 si\u0119 ma\u0142e b\u0142\u0119dy, ale wierz\u0105c w ide\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji chc\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0107 czas na przygotowanie tej strony w spos\u00f3b u\u017cyteczny (mi\u0119dzy innymi z tego z reszt\u0105 wynika\u0142 fakt \u017ce czeka\u0142em z tym tak d\u0142ugo). U\u017cyte skr\u00f3ty: UMK - Urz\u0105d Miasta Krakowa BIP - Biuletyn Informacji Publicznej PEM - promieniowanie elektromagnetyczne PMK - Prezydent Miasta Krakowa SBTK - Stacja Bazowa Telefonii Kom\u00f3rkowej W dalszej cz\u0119\u015bci cz\u0119sto pojawia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 dwie osoby, wi\u0119c dla u\u0142atwienia lektury przedstawi\u0119 kr\u00f3tko bohater\u00f3w: Marta Patena - Spo\u0142eczny Doradca Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej - spo\u0142eczni doradcy nie pobieraj\u0105 wynagrodzenia za swoj\u0105 funkcj\u0119, Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik - \"ekspertka\" UMK zatrudniona przez UMK na podstawie umowy o dzie\u0142o - za swoje us\u0142ugi poboiera wynagrodzenie.","title":"Informacje techniczne"},{"location":"udip-1/#1-jaka-wiedza-i-umiejetnosciami-wyroznia-sie-pani-marta-patena-w-obszarze-problematyki-bioelektromagnetycznej","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 1 Na stronie Spo\u0142ecznego Doradcy: www.bip.krakow.pl/dok_id=105294 znajduje si\u0119 obszerny opis dzia\u0142a\u0144 Pani Marty Pateny. Natomiast do\u015bwiadczenie samorzadowe jakie posiada osoba Spo\u0142ecznego Doradcy tj. 16 lat pe\u0142nienia funkcji Radnej Miasta Krakowa jest opisane na stronie internetowej www.patena.pl. Komentarz: Odpowied\u017a niestety niespecjalnie jest na temat. Z publicznie dost\u0119pnych informacji mo\u017cemy dowiedzie\u0107 si\u0119 jedynie \u017ce Marta Patena, poza karier\u0105 polityczn\u0105, jest matematyczk\u0105 w krakowskim liceum. Wspomniana strona BIP zawiera wprawdzie spis dzia\u0142a\u0144 jakie pani Patena podejmowa\u0142a w zwi\u0105zku z PEM, nie wiemy jednak o \u017cadnych szczeg\u00f3lnych kwalifikacjach kt\u00f3re czyni\u0142yby pani\u0105 Paten\u0119 warto\u015bciowym cz\u0142onkiem zespo\u0142u doradc\u00f3w PMK.","title":"1. Jak\u0105 wiedz\u0105 i umiej\u0119tno\u015bciami wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 pani Marta Patena w obszarze problematyki bioelektromagnetycznej?"},{"location":"udip-1/#2-gdzie-na-portalu-miejskim-mozna-znalezc-mape-rozmieszczenia-sbtk","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 2 Na portalu Miejskiego Systemu Informacji Przestrzennej: http://obserwatorium.urnkrakow.p1/ mo\u017cna znale\u017a\u0107 map\u0119 stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej w Krakowie. Mapa zawiera istotne informacje dotycz\u0105ce funkcjonowania stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej min moce i kierunki oddzia\u0142ywania anten. Aby uzyska\u0107 potrzebne Informacje, po lewej stronie nale\u017cy klikna\u0107 \u201eKszta\u0142towanie i ochrona \u015brodowiska., potem -z listy warstw\" - po prawej stronie, zaznaczy\u0107 'stacje bazowe telefonii kom\u00f3rkowej. I powi\u0119kszy\u0107 skal\u0119, aby zobaczy\u0107 kierunki rozchodzenia si\u0119 g\u0142\u00f3wnych osi PEM. Klikaj\u0105c na ikon\u0119 ,Wyszukiwanie. mo\u017cna wpisa\u0107 nazw\u0119 ulicy oraz numer budynku i sprawdzi\u0107 lokalizacje najbli\u017cszych stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowych w okolicy. Komentarz: Mapa rozmieszczenia SBTK jest jednym z dzia\u0142a\u0144 wymienionych na stronie spo\u0142ecznego doradcy. Nie zawiera ona jednak \u017cadnej szczeg\u00f3\u0142owej informacji gdzie \u00f3w mapa jest (w szczeg\u00f3lno\u015bci nie jest podlinkowana), wi\u0119c przyznam szczerze \u017ce to by\u0142o pytanie sprawdzaj\u0105ce czy mapa rzeczywi\u015bcie istnieje. Istnieje. I jest nawet ciekawa ;)","title":"2. Gdzie na portalu miejskim mo\u017cna znale\u017a\u0107 map\u0119 rozmieszczenia SBTK?"},{"location":"udip-1/#3-koszt-zakupu-ekspozymetrow","text":"\u2026oraz towarzysz\u0105cemu mu sprz\u0119tu (w szczeg\u00f3lno\u015bci, ale nie ograniczaj\u0105c si\u0119 do: torby, telefonu kom\u00f3rkowego i plomb jednorazowych) oraz wszelkich innych koszt\u00f3w poniesionych w zwi\u0105zku z posiadaniem przez Gmin\u0119 Krak\u00f3w ekspozymetr\u00f3w. orygina\u0142 odpowiedzi 3-1 , 3-2 Ekspozymetry zakupione zosta\u0142y na podstawie poni\u017cszych um\u00f3w: 1) W/II/ 4092/W5/3985/2016 z dnia 25 pa\u017adziernika 2016 r. - w ramach umowy zakupiono 2 sztuki ekspozymetrdw EME Spy 200 z oprogramowaniem EME Spy Analysis, wraz z telefonami- koszt 71 340,00 z\u0142 brutto; 2) W/II/2899/W5/2834/2017 z dnia 26 czerwca 2017 r. - w ramach umowy zakupiono 1 ekspozymetr EME Spy 200 z oprogramowaniem EME Spy Real Time wraz z tabletem - koszt 57 810,00 z\u0142 brutto; Torby przeno\u015bne oraz plomby jednorazowe s\u0142u\u017cace do wypo\u017cyczania urz\u0105dze\u0144 mieszka\u0144com zostaly zakupione w 2017 r. na w\u0142asny koszt przez eksperta UMK ds. ochrony przed polami elektromagnetycznymi (PEM) w 2017 r., odpowiedzialnego m.in. za wypo\u017cyczanie urzadze\u0144. Ponadto, w\u015br\u00f3d koszt\u00f3w eksploatacji urz\u0105dze\u0144 nale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 wymagan\u0105 kalibracj\u0119 co dwa lata, o kt\u00f3rej mowa w Ad 25. Komentarz: Tutaj pojawia si\u0119 du\u017co informacji wymagaj\u0105cych wyja\u015bnienia: Miasto Krak\u00f3w posiada 3 ekspozymetry. Ekspozymetr jest to urz\u0105dzenie s\u0142u\u017c\u0105ce do pomiaru nat\u0119\u017cenia promieniowania. Ekspozymetr mo\u017ce wypo\u017cyczy\u0107 ch\u0119tny mieszkaniec. Ekspozymetr otrzymuje si\u0119 zaplombowany w torbie, torb\u0119 ze sprz\u0119tem nosi si\u0119 ze sob\u0105 przez dob\u0119 (a wi\u0119c w tym czasie mo\u017cemy sprawdzi\u0107 jakiego typu promieniowanie elektromagnetyczne oddzia\u0142uje na nas na przyk\u0142ad w domu czy w pracy). Za wypo\u017cyczanie ekspozymetr\u00f3w odpowiedzialny jest \"Ekspert UMK\" czyli w\u0142a\u015bnie pani Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik. Pomiary tymi ekspozymetrami s\u0105 jedynie informacyjne, nie s\u0105 wi\u0105\u017c\u0105ce, cho\u0107 wed\u0142ug informacji umieszczonych na stronie miassta, mog\u0105 \"by\u0107 podstaw\u0105 do przeprowadzenia dodatkowych, akredytowanych pomiar\u00f3w PEM\". Pojawiaj\u0105 si\u0119 tez pierwsze kwoty jakie Krak\u00f3w wyda\u0142 na ochron\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w przed promieniowaniem elektromagnetycznym. Podsumujemy je p\u00f3\u017aniej :)","title":"3. Koszt zakupu ekspozymetr\u00f3w\u2026"},{"location":"udip-1/#4-czy-ekspozymetry-sa-wykorzystywane-wyacznie-do-wypozyczania-go-mieszkancom","text":"\u2026czy s\u0142u\u017c\u0105 do te\u017c do innych cel\u00f3w i je\u015bli s\u0142u\u017c\u0105 to do jakich. orygina\u0142 odpowiedzi 4 Ekspozymetry, poza wypo\u017cyczaniem ich mieszka\u0144com, pos\u0142u\u017cy\u0142y tak\u017ce do wykonania przez eksperta UMK pomiar\u00f3w poziom\u00f3w PEM w wybranych krakowskich szko\u0142ach w roku 2017 i 2018 oraz przeprowadzenia pomiar\u00f3w PEM w \u015brodkach komunikacji miejskiej, tj. autobusach i tramwajach w 2018 r. W 2019 r. planowana jest kontynuacja pomiar\u00f3w w krakowskich szko\u0142ach oraz realizacja pomiar\u00f3w w otwartych przestrzeniach miejskich tj. place, parki i skwery. Ponadto ekspozymetry zostan\u0105 wykorzystane do wykonania pomiar\u00f3w PEM przy realizacji akcji promocyjnej polegaj\u0105cej na dzia\u0142aniach edukacyjno - informacyjno - badawaczych skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa, pod k\u0105tem wp\u0142ywu p\u00f3l elektromagnetycznych na zdrowie pn. \u201ePilota\u017cowe badania reakcji uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, regulacji neurowegetatywnej i snu na dzia\u0142anie p\u00f3l elektromagnetycznych (PEM) w \u015brodowisku komunalnym\". Komentarz: Pytanie d\u0105\u017cy\u0142o do zbadania konieczno\u015bci zakupu a\u017c kilku urz\u0105dze\u0144 tego typu. Trzeba zauwa\u017cy\u0107, \u017ce wypo\u017cycze\u0144 ekspozymetr\u00f3w rocznie jest przeprowadzanych oko\u0142o stu (zapewne zupe\u0142nie przypadkowo liczba ta dok\u0142adnie zgadza si\u0119 z za\u0142o\u017con\u0105 z g\u00f3ry(!) w umowie UMK z pani\u0105 Calik). Nawet je\u015bli za\u0142o\u017cy\u0107 \u017ce ca\u0142a procedura trwa dwa dni (jeden dzie\u0144 w kt\u00f3rym z urz\u0105dzeniem chodzi mieszkaniec, drugi dzie\u0144 na zgranie danych i na\u0142adowanie urz\u0105dzenia) to ci\u0119\u017cko znale\u017a\u0107 uzasadnienie dla posiadania przez miasto a\u017c trzech takich urz\u0105dze\u0144. S\u0142uszn\u0105 okaza\u0142a si\u0119 wi\u0119c hipoteza, \u017ce urz\u0105dzenia s\u0105 wykorzystywane r\u00f3wnie\u017c w inny spos\u00f3b. Tym wykorzystaniem okaza\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnego rodzaju pomiary i badania wykonywane przez pani\u0105 Calik (za kt\u00f3re jest przez miasto wynagradzana). Zauwa\u017cy\u0107 trzeba \u017ce \"ekspert UMK\" nie jest stricte pracownikiem Urz\u0119du, a jedynie \u015bwiadczy us\u0142ugi na jego rzecz na podstawie umowy o dzie\u0142o. Sytuacja przypomina wi\u0119c wynaj\u0119cie ekipy remontowej, kt\u00f3rej trzeba potem dostarczy\u0107 narz\u0119dzia (wcale z reszt\u0105 nie tanie, us\u0142ugi eksperta jednak te\u017c nie s\u0105 darmowe, o czym za chwil\u0119).","title":"4. Czy ekspozymetry s\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie do wypo\u017cyczania go mieszka\u0144com\u2026"},{"location":"udip-1/#5-lista-wszystkich-wypozyczen-ekspozymetrow","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 5 Lista wypo\u017cycze\u0144 w z\u0142\u0105czniku nr 1 i 2 (bez danych osobowych). Za\u0142\u0105cznik 1 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2017 roku (100 pozycji) Za\u0142\u0105cznik 2 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2018 roku (80 pozycji)","title":"5. Lista wszystkich wypo\u017cycze\u0144 ekspozymetr\u00f3w"},{"location":"udip-1/#6-wyniki-wszystkich-pomiarow","text":"\u2026wykonanych ekspozymetrami przez mieszka\u0144c\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na anonimizacj\u0119 danych proponuj\u0119 pomin\u0105\u0107 w wynikach lokalizacj\u0119 ekspozymetru. orygina\u0142 odpowiedzi 6 Lista wypo\u017cycze\u0144 w za\u0142\u0105czniku nr 1 i 2. Za\u0142\u0105cznik 1 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2017 roku (100 pozycji) Za\u0142\u0105cznik 2 - lista wypo\u017cycze\u0144 w 2018 roku (80 pozycji)","title":"6. Wyniki wszystkich pomiar\u00f3w\u2026"},{"location":"udip-1/#7-bedna-informacja-na-stronach-umk","text":"BIP podaje \u017ce zakupione zosta\u0142y trzy ekspozymetry (https://www.bip.krakow.pl/?dok_id=105294), natomiast na stronie https://www.krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html znajduje si\u0119 informacja o dw\u00f3ch ekspozymetrach posiadanych przez WK\u015a UMK. Z czego wynika rozbie\u017cno\u015b\u0107 w podawanych informacjach na stronie BIP i Magicznego Krakowa? Je\u015bli obie s\u0105 prawdziwe, to gdzie znajduje si\u0119 i czemu s\u0142u\u017cy trzeci ekspozymetr? orygina\u0142 odpowiedzi 7 Informacje zamieszczone na stronie internetowej Magicznego Krakowa pod adresem: http://krakow.pl/start/207923,artykul,dozymetr_pem.html, dotycz\u0105ce m.in. dzia\u0142ania ekspozymetr\u00f3w PEM, omy\u0142kowo nie zosta\u0142y zaktualizowane [omy\u0142k\u0119 niezw\u0142ocznie zaktualizowano w dniu 21 lutego 2019 r.]. Trzeci ekspozymetr zakupiony przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w w 2017 r. r\u00f3wnie\u017c znajduje si\u0119 w Wydziale Kszta\u0142towania \u015arodowiska UMK i jest wykorzystywany do wypo\u017cyczania mieszka\u0144com. Komentarz: pytanie mia\u0142o na celu wyja\u015bni\u0107 rozbie\u017cno\u015bci mi\u0119dzy dwoma stronami - wyja\u015bni\u0142o si\u0119 :)","title":"7. (B\u0142\u0119dna informacja na stronach UMK)"},{"location":"udip-1/#8-wnioski-z-raportu-dot-dzieci-i-modziezy","text":"W jaki spos\u00f3b \u201cwnioski i zalecenia oraz programy edukacyjne\u201d z raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d realizowane s\u0105 w krakowskich szko\u0142ach? orygina\u0142 odpowiedzi 8 Raport zlecony przez Miejskie Centrum Profilaktyki Uzale\u017cnie\u0144 w Krakowie zosta\u0142 przekazany do krakowskich sok\u00f3\u0142. Na chwil\u0119 obecn\u0105 brak jest wniosk\u00f3w z raport\u00f3w. Komentarz: Ca\u0142y raport mo\u017cna przeczyta\u0107 tutaj . Wniosk\u00f3w z raportu, wbrew twierdzeniom UMK, jest ca\u0142kiem sporo, i zamieszczone s\u0105 w samym raporcie w rozdziale \"Wnioski i rekomendacje\". Raport jest bardzo ciekawy ;) i mo\u017cna dowiedzie\u0107 si\u0119 z niego na przyk\u0142ad \u017ce: Telefon kom\u00f3rkowy jest najbardziej popularnym urz\u0105dzeniem elektronicznym Korzystaj\u0105c ze swojego ulubionego urz\u0105dzenia elektronicznego, uczniowie najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z Internetu. Dost\u0119p do Internetu jest powszechnym zjawiskiem ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie \u017ce jest! [W grupie 17 \u2013 19-latk\u00f3w] ogl\u0105danie porno znalaz\u0142o si\u0119 na czwartym miejscu w\u015br\u00f3d innych czynno\u015bci wykonywanych w Internecie \u2013 7,3% wskaza\u0144 (4 osoby) Bior\u0105c pod uwag\u0119 \u017ce przepytano 1232 uczni\u00f3w w tym wieku zaczynam zastanawia\u0107 si\u0119 and wiarygodno\u015bci\u0105 tych bada\u0144 :) Ale ju\u017c ca\u0142kiem na serio: raport miejscami porusza bardzo wa\u017cne zagadnienia, jak prywatno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Szkoda jednak \u017ce te wa\u017cne rzeczy uton\u0119\u0142y w oczywisto\u015bciach w stylu \"dzieci u\u017cywaj\u0105 telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych\". Niestety wygl\u0105da na to \u017ce raport sta\u0142 si\u0119 kolejnym \"p\u00f3\u0142kownikiem\" - stoi dumnie na p\u00f3\u0142ce ka\u017cdej krakowskiej szko\u0142y, rozdzia\u0142 zatytu\u0142owany \"Wnioski i rekomendacje\" nie zawiera \u017cadnych rekomendacji, a temat pozosta\u0142 nieporuszony.","title":"8. (Wnioski z raportu dot. dzieci i m\u0142odzie\u017cy)"},{"location":"udip-1/#9-koszty-programu-ekocyfrowi","text":"Jakie koszty ponios\u0142o Miasto Krak\u00f3w w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projekty \u201cEkoCyfrowi\u201d w ca\u0142o\u015bci oraz rozbiciu na dzia\u0142ania: konkurs dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy konkurs fotograficzny konkurs literacki konkurs \u201cWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast smsa\u201d wystawa plenerowa grafik Paw\u0142a Kuczy\u0144skiego rodzinny piknik bez smartfona orygina\u0142 odpowiedzi 9 W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu \u201eBad\u017amy EkoCyfrowi\u201d przez Centrum M\u0142odzie\u017cy im. dr. Henryka Jordana w Krakowie, wydatkowano \u0142\u0105cznie 152 933,35 z\u0142. W tym: Konkurs fotograficzny: 9 000 z\u0142; Konkurs \u201eWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast SMS-a\" 5 484,69z\u0142; Konkurs literacki: 2 696,55 z\u0142; Wystawa: 11 373,49 z\u0142; Piknik bez smartfona: 79 301,04 z\u0142; Pozosta\u0142e wydatki na projekt: 45 077,58 z\u0142.","title":"9. (Koszty programu \"EkoCyfrowi\")"},{"location":"udip-1/#10-osoby-biorace-udzia-w-programie-ekocyfrowi","text":"Ile os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w dzia\u0142aniach realizowanych w ramach projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d w rozbiciu na poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania: - konkurs dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy - konkurs fotograficzny - konkurs literacki - konkurs \u201cWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast smsa\u201d - rodzinny piknik bez smartfona orygina\u0142 odpowiedzi 10-1 , 10-2 Nie mo\u017cna jednoznacznie stwierdzi\u0107 ile os\u00f3b obj\u0119\u0142y dzialania projektu \u201eB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d, kt\u00f3ry mia\u0142 du\u017cy wymiar medialny. Trzeba przyja\u0107, \u017ce co najmniej kilkana\u015bcie tysi\u0119cy. Je\u015bli chodzi o konkursy to fizycznych uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy wzi\u0119li w nich udzia\u0142 kcszta\u0142tuje si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: a) Konkurs fotograficzny: 33 osoby; Konkurs literacki: 75 os\u00f3b; Konkurs \u201eWy\u015blij poczt\u00f3wk\u0119 zamiast SMS-a\": 51 os\u00f3b. b) W Pikniku bez smartfona bra\u0142o udzia\u0142 trwale oko\u0142o 500 os\u00f3b. Podczas imprez plenerowych, trwaj\u0105cych ca\u0142y dzie\u0144, trudno jednoznacznie stwierdzi\u0107 ile os\u00f3b \u0142\u0105cznie odwiedzi\u0142o przedsi\u0119wzi\u0119cie. Komentarz: Mam nadziej\u0119, \u017ce jeste\u015bcie w gronie tych kilkunastu tysi\u0119cy szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w kt\u00f3rzy natkn\u0119li si\u0119 na bardzo medialny projekt \"B\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\". Mi si\u0119 niestety nie uda\u0142o.","title":"10. (Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w programie \"EkoCyfrowi\")"},{"location":"udip-1/#11-fanpage-ekocyfrowi","text":"Czy Miasto ponios\u0142o jakie\u015b koszty w zwi\u0105zku z prowadzeniem Facebookowy fanpage\u2019u \u201cB\u0105d\u017amy EkoCyfrowi\u201d? Czy Miasto wie kto prowadzi ten fanpage? Zwracam przy tym uwag\u0119, \u017ce odno\u015bnik do niego znajduje si\u0119 na stronie Magiczny Krak\u00f3w (http://krakow.pl/aktualnosci/211015,29,komunikat,rusza_projekt__badzmy_ekocyfrowi_.html) orygina\u0142 odpowiedzi 11 Informuj\u0119, i\u017c Miasto nie ponosi jakichkolwiek koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z prowadzeniem Facebookowego fanpage'u \u201eB\u0105d\u017amy Ekocyfrowi\u201d. Fanpage jest administrowany przez 4 osoby bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami Miasta Krakowa na rzecz ochrony mieszka\u0144c\u00f3w przed PEM, m.in. przez Spo\u0142ecznego Doradc\u0119 Prezydenta Miasta Krakowa ds. Problematyki Bioelektromagnetycznej oraz Eksperta UMK ds. ochrony przed PEM. Komentarz: Polecam zapozna\u0107 si\u0119 do czego linkuje miejski portal.","title":"11. (Fanpage \"EkoCyfrowi\")"},{"location":"udip-1/#12-koszty-organizacji-forow-ochrony-srodowiska-przed-zanieczyszczeniem-pem","text":"Jakie koszty ponios\u0142o miasto w zwi\u0105zku z organizacj\u0105: - I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. - II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. - III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. orygina\u0142 odpowiedzi 12-1 , 12-2 1 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 30 000 z\u0142. w ramach podpisanej umowy z ekspertem ds. PEM i aneksu nr 1. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym: zorganizowa\u0142 przyjazd i pobyt ekspert\u00f3w (prelegent\u00f3w), zorganizowa\u0142 kolacj\u0119 dla 13 go\u015bci; zapewni\u0142 w ramach pobytu atrakcje turystyczne dla ekspert\u00f3w (wyjazd do Kopalni Soli w Wieliczce, zwiedzanie Krakowa), zapewni\u0142 t\u0142umacza dla ekspert\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu; przygotowa\u0142 wst\u0119pny program konferencji; przygotowa\u0142 zaproszenia i zapewni\u0142 ich druk (300 sztuk); przygotowa\u0142 materia\u0142y konferencyjne dla uczestnik\u00f3w; uczestniczy\u0142 w konferencji. 2) 10 620 z\u0142. za obs\u0142ug\u0119 cateringow\u0105 dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji, 3) 307,50 z\u0142. za t\u0142umaczenie konsekutywne podczas konferencji prasowej, 4) 1 230 z\u0142. za t\u0142umaczenie symultaniczne podczas wydarzenia. 2 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 37 500 z\u0142 w ramach podpisanej umowy z ekspertem ds. PEM. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym by\u0142 zobowi\u0105zany do: przygotowania programu Forum, przygotowania projektu zaprosze\u0144 oraz zapewnienia ich druku, przygotowania materia\u0142\u00f3w konferencyjnych oraz zapewnienia ich druku, zapewnienia transportu oraz pobytu prelegent\u00f3w w Krakowie, zapewnienia t\u0142umaczenia dla ekspert\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu, organizacji kolacji dla wybranych go\u015bci Forum, zapewnienia t\u0142umaczenia symultanicznego podczas Forum w j\u0119zykach, w kt\u00f3rych wyst\u0105pili prelegenci na j\u0119zyk polski, utrwalenia i przygotowania wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w podczas Forum, w formie kr\u00f3tkich film\u00f3w, udzia\u0142u w Forum; 2) 9660 z\u0142 za obs\u0142ug\u0119 cateringow\u0105 dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji. 3 Koszty poniesione przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Krak\u00f3w na organizacj\u0119 III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015brodowiska przed Zanieczyszczeniem Polarni Elektromagnetycznymi przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1) 45 000 z\u0142: w ramach podpisanej urnowy z ekspertem ds. PEM. W ramach tej kwoty Wykonawca zorganizowa\u0142 oraz przeprowadzi\u0142 konferencj\u0119, w tym by\u0142 zobowi\u0105zany do: przygotowania programu Forum; przygotowania projektu zaprosze\u0144 oraz zapewnienia ich druku; przygotowania materia\u0142\u00f3w konferencyjnych oraz zapewnienie ich druku; zapewnienia transportu oraz pobytu prelegent\u00f3w w Krakowie; zapewnienia t\u0142umaczenia dla prelegent\u00f3w podczas ca\u0142ego pobytu; organizacji kolacji dla wybranych go\u015bci Forum; organizacji przerwy kawowej wraz z pocz\u0119stunkiem podczas Forum; zapewnienia t\u0142umaczenia symultanicznego podczas Forum, w j\u0119zyku angielskim; utrwalenia i przygotowania wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w podczas Forum w formie kr\u00f3tkich film\u00f3w; udzia\u0142u w Forum. 2) 4680 z\u0142 za zorganizowanie lunchu dla wszystkich uczestnik\u00f3w konferencji. Komentarz: Sumaryczne koszty For\u00f3w: 2016 rok - I Forum - 42 157,5 z\u0142 2017 rok - II Forum - 47 160 z\u0142 2018 rok - III Forum - 49 680 z\u0142 \u0141\u0105cznie: 138 997,5 z\u0142 . W tym 112 500 z\u0142 trafi\u0142o do pani Barbary Ga\u0142dzi\u0144skiej-Calik w ramach umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ug eksperckich. Odby\u0142o si\u0119 te\u017c IV Forum w roku 2019 - o koszty dopytam.","title":"12. (Koszty organizacji For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem PEM)"},{"location":"udip-1/#13-programy-w-tym-listy-wystapien","text":"I Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. II Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. III Mi\u0119dzynarodowego Forum Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. orygina\u0142 odpowiedzi 13-1 , 13-2 Za\u0142\u0105cznik 3 , Za\u0142\u0105cznik 4 , Za\u0142\u0105cznik 5 Tre\u015bci Program\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105cznikach nr 3,4 i 5. Listy wyst\u0105pie\u0144: I Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polarni Elektromagnetycznymi. Prawo Mieszka\u0144ca do Informacji. Prof. Jacek Majchrowski, \u201eOtwarcie Forum\u201d Marta Patena, \u201eWprowadzenie\u201d Sissel Halmoy, \u201ePola elektromagnetyczne a Zasada Ostro\u017cno\u015bci w technologii bezprzewodowej - opis mi\u0119dzynarodowych dzia\u0142a\u0144\u201d Prof. Olle Johansson, \u201eNegatywny wp\u0142yw sztucznych p\u00f3l elektromagnetycznych z telekomunikacji bezprzewodowej, takich jak telefony kom\u00f3rkowe i Wi-Fi - na zdrowie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 elektromagnetycznej (EH5)\u201d Prof. W\u0142odzimierz Klonowski, \u201eNietermiczne interakcje p61 elektromagnetycznych z \u017cywymi organizmami\u201d S\u0142awomir Mazurek. \u201eOchrona przed polarni elektromagnetycznymi a zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j cyfryzacji\u201d Edward Lis, \u201eZadania Najwy\u017cszej Izby Kontroli w obszarze ochrony przed PEM - wyniki kontroli\u201d Ewa Olszowska-Dej, \u201eDzia\u0142ania Urz\u0119du Miasta Krakowa w zakresie ochrony \u015brodowiska przed PEM\u201d Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eDzia\u0142ania Urz\u0119du Miasta Krakowa w zakresie ochrony \u015brodowiska przed PEM\u201d Marta Patena, \u201ePodsumowanie\u201d II Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Ochrona Dzieci. Jacek Majchrowski, Prezydent Miasta Krakowa i Marta Patena, Radna Miasta Krakowa, \u201eOtwarcie Forum\u201d Prof. Olivier Cachard, \u201eAspekty prawne ochrony mieszka\u0144c\u00f3w przed zanieczyszczeniem polarni elektromagnetycznymi ze stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej - na przyk\u0142adzie Francji\u201d Prof. Dominique Belpomme, \u201eDiagnozowanie, leczenie oraz zapobieganie negatywnym skutkom oddzia\u0142ywania p\u00f3l elektromagnetycznych u doros\u0142ych i dzieci\u201d Prof. dr hab. n. med. Alicja Bortkiewicz, \u201eKorzystanie z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych, a ryzyko wyst\u0105pienia nowotwor\u00f3w w obr\u0119bie g\u0142owy\u201d Dr hab. in\u017c. Janusz Miku\u0142a, prof. PK, \u201ePropozycje za\u0142o\u017ce\u0144 i kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przed PEM dla Miasta Krakowa\u201d Dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144, \u201ePropozycje za\u0142o\u017ce\u0144 i kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przed PEM dla Miasta Krakowa\u201d Krzysztof Kwiatkowski, Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli, \u201ePost\u0119powania administracyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 i funkcjonowaniem stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej\u201d Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eWyniki pomiar\u00f3w p\u00f3l elektromagnetycznych z wykorzystaniem osobistych, przeno\u015bnych miernik\u00f3w w Krakowie\u201d III Mi\u0119dzynarodowe Forum Ochrony \u015brodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi. Bezpieczne Limity. 1. Jacek Majchrowski, Prezydent Miasta Krakowa i Marta Patena, Radna Miasta Krakowa, \u201eOtwarcie Forum\u201d 2. Dr Fiorella Belpoggi, \u201eRakotw\u00f3rcze dzia\u0142anie stacji bazowych telefonii kom\u00f3rkowej? - najnowsze wyniki bada\u0144 in vivo 3. Dr Marc Arazi, \u201ePhoneGate Alert: globalny problem zdrowia publicznego dla u\u017cytkownik\u00f3w telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych\" 4. Mgr in\u017c. Przemys\u0142aw Kitowski, \u201eEkotelefon i inne innowacyjne w skali \u015bwiata rozwi\u0105zania w telekomunikacji bezprzewodowej\" 5. Edward Lis, Dyrektor Delegatury NIK w Lublinie, \u201eRola organ\u00f3w pa\u0144stwa w zakresie dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych i ochronnych przed nadmiernym nara\u017ceniem ludno\u015bci na pola elektromagnetyczne\u201d 6. Dr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144, \u201eMonitoring p\u00f3l elektromagnetycznych w Krakowie\u201d 7. Dr Barbara Ga\u0142dzi\u0144ska-Calik, \u201eWyniki pomiar\u00f3w PEM w Krakowie z wykorzystaniem osobistych ekspozymetr\u00f3w\u201d 8. Prof. Olle Johansson, \u201eOchrona przed polami elektromagnetycznymi - podsumowanie i kierunki dzia\u0142a\u0144\u201d Szczeg\u00f3\u0142owy przebieg (opis) wszystkich trzech konferencji jest dost\u0119pny na stronie internetowej: http://krakow.pl/start/226718,artykul,konferencje_pem.html wraz z wszystkimi zarejestrowanymi materia\u0142ami filmowymi z wyst\u0105pie\u0144 prelegent\u00f3w.","title":"13. Programy (w tym listy wyst\u0105pie\u0144):"},{"location":"udip-1/#14-dziaania-doradcy","text":"Informacje jakiego wsparcia i porad udzieli\u0142a pani Patena w ramach wykonywania przez ni\u0105 funkcji Spo\u0142ecznego Doradcy udzieli\u0142a Prezydentowi do tej pory? orygina\u0142 odpowiedzi 14 , Spo\u0142eczny Doradca pe\u0142ni sw\u0105 funkcj\u0119 od 1 stycznia 2019 roku i z Prezydentem Miasta Krakowa odby\u0142a dwie rozmowy zwi\u0105zane z problematyk\u0105 bioelektromagnetyczn\u0105 (w styczniu i w lutym). Komentarz : wniosek by\u0142 wys\u0142any w lutym 2019 roku, odpowied\u017a nadesz\u0142a 10 kwietnia 2019.","title":"14. (Dzia\u0142ania doradcy)"},{"location":"udip-1/#15-inne-dziaania-doradcy","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 15 , Informacje jakie dzia\u0142ania doradcze podj\u0119\u0142a pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK? Rozmowa z organizatorami konferencji \u201ePolska stref\u0105 woln\u0105 od 5G\u201d i uzgodnienie zakresu wyst\u0105pienia M. Pateny na tej konferencji. Przygotowanie prezentacji pt. \u201eDzialania Krakowa dla ochrony \u015brodowiska przed zanieczyszczeniem polarni elektromagnetycznymi\u201d. Udzia\u0142 w konferencji 28 lutego 2019 roku i przedstawienie prezentacji. Udzia\u0142 w Forum Gospodarczym \u201eTIME\u201d w dniach 4-5 marca 2019 roku w Warszawie.","title":"15. (Inne dzia\u0142ania doradcy)"},{"location":"udip-1/#16-21-dziaania-spoecznego-doradcy","text":"16/ Analizy i oceny sytuacji Miasta wykonane przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 17/ Opinie projekt\u00f3w o charakterze strategicznym wykonane przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 18/ Wszelkie pisma skierowane do organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej, samorz\u0105dowej, parlamentarzyst\u00f3w i \u015brodowisk spo\u0142eczno-gospodarczych przez pani\u0105 Paten\u0119 jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 19/ List\u0119 wszelkich spotka\u0107 z przedstawicielami organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej, samorz\u0105dowej, parlamentarzyst\u00f3w i \u015brodowisk spo\u0142eczno-gospodarczych oraz notatki z tych spotka\u0144, je\u015bli powsta\u0142y, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0142a pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. 20/ Czy by\u0142y udzielane jakiekolwiek indywidualne zlecenia w rozumieniu \u00a73 ust. 6 Zarz\u0105dzenia nr 3551/2018 dla pani Pateny jako Spo\u0142ecznego Doradcy PMK. 21/ Z jakimi organizacjami pozarz\u0105dowymi i innymi podmiotami wsp\u00f3\u0142pracuje pani Patena jako Spo\u0142eczny Doradca PMK. orygina\u0142 odpowiedzi 16 - 21 Ad 16. Nie wykonano analiz. Ad 17. Nie wykonano. Ad 18. Nie kierowano pism. Ad 19. Udzia\u0142 w Forum wymienionym w Ad 15. Ad 20. Nie byty udzielane. Ad 21. Pani Marta Patena wsp\u00f3\u0142pracuje z grupami mieszka\u0144c\u00f3w jak w czasie pe\u0142nienia funkcji Radnej Miasta Krakowa. Komentarz : By\u0142y to pytania wprost o dzia\u0142ania Spo\u0142ecznych Doradc\u00f3w zdefiniowane w Zarz\u0105dzeniu Prezydenta Miasta Krakowa w sprawie utworzenia oraz okre\u015blenia kierunk\u00f3w dzia\u0142ania Zespo\u0142u Spo\u0142ecznych Doradc\u00f3w Prezydenta Miasta Krakowa .","title":"16-21. (Dzia\u0142ania spo\u0142ecznego doradcy)"},{"location":"udip-1/#22-wynagrodzenie-spoecznego-doradcy","text":"Prosz\u0119 o informacj\u0119 czy w ramach: - stworzenia Mapy rozmieszczenia SBTK, - zakupu ekspozymetr\u00f3w, - sporz\u0105dzenia raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d, - realizacji projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d, - organizacji Mi\u0119dzynarodowych For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi (w rozbiciu na wszystkie edycje), - opracowywania Programu Ochrony \u015arodowiska przed PEM dla miasta Krakowa na lata 2018-2022, pani Marta Patena otrzyma\u0142a jakiekolwiek wynagrodzenie z \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu Miasta Krakowa i je\u017celi tak to w jakiej wysoko\u015bci w odniesieniu do ka\u017cdego z tego punkt\u00f3w. orygina\u0142 odpowiedzi 22 Ad 22. Wszystkie zadania wymienione w tym punkcie Pani Marta Patena realizowa\u0142a \u201epro publico bono\u201d i nie otrzymywa\u0142a wynagrodzenia ani z bud\u017cetu Miasta, ani z jakichkolwiek innych \u017ar\u00f3de\u0142. Komentarz : Pe\u0142nienie funkcji Spo\u0142ecznego Doradcy nie wi\u0105\u017ce si\u0119 z otrzymywaniem \u017cadnego wynagrodzenia. Pytanie mia\u0142o na celu sprawdzi\u0107 czy pani Marta Patena nie otrzymywa\u0142a wynagrodzenia za inne dzia\u0142ania zwi\u0105zane z t\u0105 tematyk\u0105.","title":"22. (Wynagrodzenie spo\u0142ecznego doradcy)"},{"location":"udip-1/#23-wykaz-umow-dotyczacych-ochrony-przed-pem","text":"Wykaz wszystkich um\u00f3w zawartych przez Miasto Krak\u00f3w w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: stworzenia Mapy rozmieszczenia SBTK, zakupu ekspozymetr\u00f3w, sporz\u0105dzenia raportu \u201eKorzystanie z urz\u0105dze\u0144 elektronicznych oraz z Internetu przez dzieci i m\u0142odzie\u017c\u201d, realizacji projektu \u201cEkoCyfrowi\u201d, organizacji Mi\u0119dzynarodowych For\u00f3w Ochrony \u015arodowiska Przed Zanieczyszczeniem Polami Elektromagnetycznymi (w rozbiciu na wszystkie edycje), opracowywania Programu Ochrony \u015arodowiska przed PEM dla miasta Krakowa na lata 2018-2022, w rozbiciu na poszczeg\u00f3lne punkty. Wyj\u0105tkowo wklejam odpowied\u017a jako obrazek - bardzo \u0142atwo by\u0142oby mi pope\u0142ni\u0107 tutaj b\u0142\u0105d :)","title":"23. (Wykaz um\u00f3w dotycz\u0105cych ochrony przed PEM)"},{"location":"udip-1/#24-w-jakim-trybie-odby-sie-zakup-ekspozymetrow","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 24 Zakup ekspozymetr\u00f3w zosta\u0142 zrealizowany w ramach um\u00f3w wymienionych w Ad 3. na podstawie art. 6a, w zwi\u0105zku z warto\u015bci\u0105 przedmiotu zam\u00f3wienia nie przekraczaj\u0105c\u0105 wyra\u017conej w z\u0142otych r\u00f3wnowarto\u015bci kwoty 30000 euro netto, na podstawie art.4 pkt 8 ustawy z dnia 29 stycznia 2004 roku Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych (tekst jednolity Dz. U. z 2015 r. poz. 2164 z p\u00f3\u017an. zm).","title":"24. W jakim trybie odby\u0142 si\u0119 zakup ekspozymetr\u00f3w?"},{"location":"udip-1/#25-czy-bya-wykonywana-kalibracja-ekspozymetrow-po-dwoch-latach-od-ich-zakupu-i-ile-kosztowaa","text":"orygina\u0142 odpowiedzi 25 W zwi\u0105zku z up\u0142ywem terminu wa\u017cno\u015bci certyfikatu kalibracji ekspozymetru o numerze seryjnym ES_003_4616 (w dniu 24 listopada 2018 r.) w grudniu 2018 r., na podstawie umowy z dnia 29 listopada 2018 r., zosta\u0142a wykonana kalibracja urz\u0105dzenia przez producenta. Koszt wykonania kalibracji wyni\u00f3s\u0142 6 150 z\u0142 brutto.","title":"25. Czy by\u0142a wykonywana kalibracja ekspozymetr\u00f3w po dw\u00f3ch latach od ich zakupu i ile kosztowa\u0142a?"},{"location":"udip-1/#26-czy-w-zwiazku-z-uzyciem-ekspozymetrow-zostay-przeprowadzone-kontrole-nadajnikow-sieci-telefonicznej","text":"O takiej mo\u017cliwo\u015bci informowa\u0142a prezydent Koterba w 2016 roku: https://gazetakrakowska.pl/krakow-walczy-z-falami-elektromagnetycznymi/ar/10571746 Ile takich kontroli zosta\u0142o przeprowadzonych? Czy w zwi\u0105zku z nimi zosta\u0142y na\u0142o\u017cone jakie\u015b kary? orygina\u0142 odpowiedzi 26 W zwi\u0105zku z trzema zmierzonymi ekspozymetrami przekroczeniami poziomu dopuszczalnego PEM w 2017 r. oraz dwoma w 2018 r., zosta\u0142y wystosowane pisma o charakterze interwencyjnym do Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015brodowiska w Krakowie (zgodnie z procedur\u0105 wypo\u017cyczania ekspozymetr\u00f3w) z pro\u015bb\u0105 o wykonanie akredytowanych kontrolnych pomiar\u00f3w PEM specjalistycznym urz\u0105dzeniem tj. analizatorem widma PEM oraz podj\u0119cie stosownych dzia\u0142a\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat przeprowadzonych kontroli oraz ewentualnych kar mo\u017cna uzyska\u0107 w upowa\u017cnionej do tego rodzaju dzia\u0142a\u0144 jednostce tj. Wojew\u00f3dzkim Inspektoracie Ochrony \u015brodowiska w Krakowie.","title":"26. Czy w zwi\u0105zku z u\u017cyciem ekspozymetr\u00f3w zosta\u0142y przeprowadzone kontrole nadajnik\u00f3w sieci telefonicznej?"},{"location":"udip-1/#27-kopia-umow","text":"W/I/668/WS/18/2018 W/VI/32/WS/3/2018 W/I/351/WS/10/2017 W/VI/14/WS/2/2017 W/I/2986/WS/78/2017 W/II/5107/WS/4970/2017 W/II/5106/WS/4969/2017 W/II/5136/WS/4998/2017 W/I/2967/WS/44/2016 W/II/4496/WS/4366/2016 Kopie w za\u0142\u0105czeniu: W-I-351-WS-10-2017.pdf W-I-351-WS-10-2017-aneks.pdf W-I-668-WS-18-2018.pdf W-I-668-WS-18-2018-aneks.pdf W-I-2967-WS-44-2016.pdf W-I-2986-WS-78-2017.pdf W-II-4496-WS-4366-2016.pdf W-II-5106-WS-4969-2017.pdf W-II-5107-WS-4970-2017.pdf W-II-5136-WS-4998-2017.pdf W-VI-14-WS-2-2017.pdf W-VI-32-WS-3-2018.pdf W-VI-32-WS-3-2018-aneks-1.pdf W-VI-32-WS-3-2018-aneks-2.pdf","title":"27. Kopia um\u00f3w"}]}